<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Carlos Buenosvinos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/</link><description>Recent content on Carlos Buenosvinos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 14:05:37 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Consultoría en O2O y Charla en PHPMad: Road from Hexagonal Architecture to Event Sourcing</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/consultoria-en-o2o-y-charla-en-phpmad-road-from-hexagonal-architecture-to-event-sourcing/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:05:37 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/consultoria-en-o2o-y-charla-en-phpmad-road-from-hexagonal-architecture-to-event-sourcing/</guid><description>Aquí os dejo la presentación del pasado 5 de Noviembre en PHPMad. Aprovechando que estuve echando un cable a los amigos de O2O.
Video Slides</description></item><item><title>Gracias, PulpoCon 2019: Eventos, Mensajería y otras fábulas</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/gracias-pulpocon-2019-eventos-mensajeria-y-otras-fabulas/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:05:37 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/gracias-pulpocon-2019-eventos-mensajeria-y-otras-fabulas/</guid><description>El pasado 7 de Septiembre, tuve el honor de participar como ponente en la PulpoCon. La jornada consiguió acercar el movimiento “crafter” y el “clean code” a más de 200 desarrolladores de Galicia y su área de influencia. Hubiera sido una conferencia normal sino hubiera sido por sus organizadores. Dejadme que os lo explique un poco mejor respondiendo a dos de sus organizadores, Rolando Caldas y Sergio Carracedo, para así agradecerles públicamente su esfuerzo a través de dos posts que escribieron.</description></item><item><title>Techne 2018 - Primeros Pasos Liderando Equipos Técnicos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/primeros-pasos-liderando-equipos-tecnicos-techne-2018/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 10:50:24 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/primeros-pasos-liderando-equipos-tecnicos-techne-2018/</guid><description>&lt;p>Dentro de pocas semanas, se celebrará la edición Techne Forum 2019 (&lt;a href="https://techneforum.com/)">https://techneforum.com/)&lt;/a>. Vale la pena que visitéis la web y os animéis a participar. Sea como sea, en la edición anterior (Octubre 2018), me invitaron a hacer la keynote. El motto de aquella edición era &amp;ldquo;Primeras veces&amp;hellip;&amp;rdquo; y quise compartir algunos trucos a la hora de liderar equipos técnicos.&lt;/p>
&lt;p>Tenía pendiente compartir el video que se publicó hace poco. Aprovecho también para dejarlos las slides y la descripción de mi charla.&lt;/p>
&lt;p>Si creéis que la tecnología es complicada, probad a llevar personas. En serio! Hay cantidades ingentes de material (libros, videos, cursos, etc.) disponibles para aprender el nuevo framework de turno, sin embargo, a lo que liderar equipos técnicos se refiere, la lista es bastante más corta.&lt;/p>
&lt;p>Es fácil practicar en casa con una máquina virtual o un container, pero es más difícil convencer a tu hija de 6 años que se comporte como ese miembro de tu equipo que se queja por todo, es caprichoso, no comparte con los compañeros y no sabe pedir ayuda cuando se queda atascado… un momento! Jejeje!&lt;/p>
&lt;p>En esta charla, vamos a repasar bibliografía de referencia, técnicas y trucos para liderar equipos, cómo relacionarte con tu CEO, algunas tendencias del mercado que podéis aprovechar y muchas cosas más que espero os sirvan de ayuda.&lt;/p></description></item><item><title>Deliveritis Aguda - CTO Summit Valencia 2019</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/deliveritis-aguda-cto-summit-valencia-2019/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:50:24 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/deliveritis-aguda-cto-summit-valencia-2019/</guid><description>&lt;p>El pasado 4 de Julio, asistí como ponente al 1er CTO Summit en Valencia (&lt;a href="https://ctosummit.geekshubs.com/">https://ctosummit.geekshubs.com/&lt;/a>) organizado por Chaume y el equipo de Geekshubs (&lt;a href="https://geekshubs.com/)">https://geekshubs.com/)&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Como CTOs, nos perdemos en las dinámicas, métodos y hypes olvidando cuál es nuestro verdadero objetivo (ganar $$$) y cómo conseguirlo (delivery de rápido, regular y de calidad a producción).&lt;/p>
&lt;p>En esta presentación, repasaremos algunos de los trucos y observaciones resultantes de mi experiencia como consultor y CTO de algunas empresas .com para encaminar al equipo hacia esa obsesión de entregar valor lo antes y lo más rápido posible. Que la disfrutéis!&lt;/p>
&lt;p>Aquí os dejo la charla en video, las slides y una entrevista que me hicieron después.&lt;/p></description></item><item><title>Techpump, mentorizando start-ups y CTOs</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/techpump-mentorizando-start-ups-y-ctos/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:57:01 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/techpump-mentorizando-start-ups-y-ctos/</guid><description>&lt;p>Ayudar a otros es algo que me hace feliz, me llena. Especialmente, si a quien ayudas es gente comprometida, son buenos alumnos y los resultados se ven pronto. Dejadme que os comparta cómo estoy ayudando a Techpump y a su CTO, Chavi.&lt;/p></description></item><item><title>Auf Wiedersehen XING</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/posts/2019-04-12_auf-wiedersehen-xing-43d4422dc003/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:45:31 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/posts/2019-04-12_auf-wiedersehen-xing-43d4422dc003/</guid><description>I want to share with you that I’ll be leaving XING on May, 3rd. It has been a fantastic professional and personal experience. I have learned a lot from every single one of my mates, and I want to thank you all my colleagues the love and support. Special mentions to Jens Pape, CTO, and Thomas Vollmoeller, CEO, for giving me such an opportunity. I’m leaving because I’ve received “an offer I cannot refuse.</description></item><item><title>Ansistrano reaches 1M deployments!</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/posts/2019-03-15_ansistrano-reaches-1m-deployments-7671e1900a2f/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/posts/2019-03-15_ansistrano-reaches-1m-deployments-7671e1900a2f/</guid><description>ansistrano.deploy and ansistrano.rollback are Ansible Galaxy roles to easily manage the deployment process for scripting applications such as PHP, Python, and Ruby. It’s an Ansible port for Capistrano.
First commit was on August 14th, 2014. Almost 5 years later, and only 492 commits after, Ansistrano has become a really useful tool for those who are not using containers yet.
Today is a great day and we want to celebrate it with all of you</description></item><item><title>“Domain-Driven Design Distilled” book will have a Spanish translation</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/posts/2019-03-15_-domain-driven-design-distilled-book-will-have-a-spanish-translation-15ab043225e2/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/posts/2019-03-15_-domain-driven-design-distilled-book-will-have-a-spanish-translation-15ab043225e2/</guid><description>This week, Vaughn Vernon, DDD guru and author of multiple books including Implementing Domain-Driven Design, Reactive Messaging Pattern with the Actor Model and Domain-Driven Design Distilled, announced via Twitter that Domain-Driven Design Distilled Spanish translation would be available soon.
A couple of days later, we discovered that Yuji Kiriki, Colombian Software Engineer, will be the official reviewer. He is about to start soon the revision. That’s great news!
The official translator remained unknown… until now!</description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #31 – Viewing Domain Events with Kibana (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-31-viewing-domain-events-with-kibana-spanish/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 08:00:09 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-31-viewing-domain-events-with-kibana-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events pero esta vez con un caso práctico de uso muy interesante para marcarse un tanto con negocio. Vamos a enviar los eventos de dominio contra un Elastic para que podamos finalmente agregar un Kibana y tener métricas en tiempo real de lo que ocurre en nuestra aplicación.&lt;/p>
&lt;p>En este vídeo, vamos a configurar Kibana para montar gráficos y ver la información de los eventos que hemos enviado a Elastic de una forma que negocio flipe :)&lt;/p></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #30 – Sending Domain Events to Elastic III (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-30-sending-domain-events-to-elastic-iii-spanish/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 08:00:39 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-30-sending-domain-events-to-elastic-iii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events pero esta vez con un caso práctico de uso muy interesante para marcarse un tanto con negocio. Vamos a enviar los eventos de dominio contra un Elastic para que podamos finalmente agregar un Kibana y tener métricas en tiempo real de lo que ocurre en nuestra aplicación.&lt;/p>
&lt;p>En este vídeo, vamos a ver la cómo enriquecer el evento de dominio antes de enviarlo a Elastic. Agregaremos información sobre la request, memoria, etc. para traquear si algún servidor está procesando menos eventos de un cierto tipo.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #29 – Sending Domain Events to Elastic II (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-29-sending-domain-events-to-elastic-ii-spanish/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 08:00:59 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-29-sending-domain-events-to-elastic-ii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events pero esta vez con un caso práctico de uso muy interesante para marcarse un tanto con negocio. Vamos a enviar los eventos de dominio contra un Elastic para que podamos finalmente agregar un Kibana y tener métricas en tiempo real de lo que ocurre en nuestra aplicación. En este vídeo, vamos a ver la segunda alternativa para enviar todos los eventos juntos de una vez, después de ejecutar el command handler. Reducimos números de peticiones mejorando el rendimiento.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #28 – Sending Domain Events to Elastic (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-28-sending-domain-events-to-elastic-spanish/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:00:03 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-28-sending-domain-events-to-elastic-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events pero esta vez con un caso práctico de uso muy interesante para marcarse un tanto con negocio. Vamos a enviar los eventos de dominio contra un Elastic para que podamos finalmente agregar un Kibana y tener métricas en tiempo real de lo que ocurre en nuestra aplicación. En este vídeo, vamos a ver una de las alternativas para hacer esto, el envío síncrono a Elastic por cada eventos disparado.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #27 – Distributing Domain Events using RabbitMQ (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-27-distributing-domain-events-using-rabbitmq-spanish/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:00:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-27-distributing-domain-events-using-rabbitmq-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este sexto video de la serie, vamos a distribuir los eventos, que tenemos persistidos en base de datos, hacia un sistema de colas como RabbitMQ. Veremos algunas consideraciones y trucos a tener en cuenta.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #26 – Distributing Domain Events using REST (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-26-distributing-domain-events-using-rest-spanish/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:00:02 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-26-distributing-domain-events-using-rest-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este quinto video de la serie, vamos a empezar a discutir manera de distribuir los eventos. El primer método es quizá menos conocido, REST. Veremos qué beneficios tiene y algunos trucos para implementarlo.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #25 – Persisting Domain Events (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-25-persisting-domain-events-spanish/</link><pubDate>Wed, 31 May 2017 08:00:23 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-25-persisting-domain-events-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este cuarto video, vamos a ver cómo implementar la persistencia de Eventos de Dominio, para qué es útil y cuáles son sus beneficios.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #24 – Domain Events III (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-24-domain-events-iii-spanish/</link><pubDate>Tue, 23 May 2017 08:00:16 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-24-domain-events-iii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este tercer video, veremos la segunda alternativa para disparar un evento de dominio: un publisher estático. Veremos sus puntos fuertes y flojos.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #23 – Domain Events II (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-23-domain-events-ii-spanish/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:00:48 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-23-domain-events-ii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este segundo video, veremos la primera alternativa para disparar un evento de dominio: acumularlos en la entidad. Veremos sus puntos fuertes y flojos.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #22 – Domain Events I (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-22-domain-events-i-spanish/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 08:00:55 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-22-domain-events-i-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Arrancamos una miniserie de videos sobre Domain Events. En este primer video, veremos cómo modelar un evento de dominio e introduciremos las diferentes manera de dispararlos. En los siguientes, veremos en detalle dichas alternativas, así como su relación con la persistencia y la distribución.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #21 – Command Bus (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-21-command-bus-spanish/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 08:30:29 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-21-command-bus-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Perdonad por el retraso pero estuve preparando la certificación de AWS Certified Solutions Architect – Associate que al final conseguí la semana pasada.&lt;/p>
&lt;p>En este video, vamos a continuar evolucionando los Command Handlers y su contexto de ejecución presentando el Command Bus. Veremos cuáles son sus objetivos y para qué nos resulta útil. Por último, hablaremos sobre Tactician.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>No necesitáis consultoría sobre DDD: Caso Motor de Reservas</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/no-necesitais-consultoria-o-formacion-sobre-ddd-caso-1/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 09:00:15 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/no-necesitais-consultoria-o-formacion-sobre-ddd-caso-1/</guid><description>&lt;p>Cuando una empresa me contacta para hacer consultoría, monto un Skype para entender mejor las necesidades y la situación en la que se encuentra. Normalmente, hablo con un par de técnicos y/o el CTO que me cuentan sus dificultades. Tengo varias de éstas al mes. Algunas son empresas grandes (50 developers o más) y más pequeñas (menos de 10 developers). Como no me gano la vida haciendo consultoría, soy muy imparcial con lo que necesitan y &lt;strong>sobretodo con lo que no necesitan&lt;/strong>. En sus dificultades, algunos patrones se repiten (miedos, prejuicios, presiones, modas, etc.). Me gustaría resumir cómo fue una de esas video conferencias por si podéis estar en la misma situación.&lt;/p></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #20 – Application Services and Command Handlers (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-20-application-services-and-command-handlers-spanish/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 14:32:53 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-20-application-services-and-command-handlers-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos con una entrega más. En esta ocasión, vamos a ver la diferencia entre Application Services y Command Handlers, así como algún truco sobre Command Handlers para decorarlos y facilitar tareas como el Logging o la gestión de Transacciones.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #19 – Refactor Use Case VI (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-19-refactor-use-case-vi-spanish/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 09:30:36 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-19-refactor-use-case-vi-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Después de explicar el principio de Tell-Don’t-Ask, continuamos con la serie de los videos de refactoring. En este video, vamos a ver cómo extraer dependencias como Loggers, Servicios para enviar notificaciones o similares usando una primera aproximación sencilla con un EventDispatcher.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #18 – Tell-Don’t-Ask (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-18-tell-dont-ask-spanish/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 09:30:55 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-18-tell-dont-ask-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Hacemos un parada en la serie de los videos sobre refactoring para explicar el principio de Tell-Don’t-Ask. Lo hemos ido utilizando en los videos anteriores pero no lo había presentado formalmente.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #17 – Refactor Use Case V (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-17-refactor-use-case-v-spanish/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 09:30:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-17-refactor-use-case-v-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre los videos de refactoring. Los Application Services deben coordinar pero no contener lógica de negocio. En este video, veremos varios trucos para mover la lógica de negocio del Application Service hacia Entidades y Repositorios.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #16 – Refactor Use Case IV (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-16-refactor-use-case-iv-spanish/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 09:32:29 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-16-refactor-use-case-iv-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre los videos de refactoring. En éste, vamos a mejorar la calidad de los tests unitarios acabando de agregar &lt;em>assests&lt;/em> que faltaban e introduciendo un &lt;em>Spy.&lt;/em> Con esto, nos aseguraremos que aún teniendo 100% de cobertura en los tests, tenemos que esta atentos a invocaciones que no tienen retorno, como logging, notifiers, publishers de eventos, etc.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #15 – Refactor Use Case III (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-15-refactor-use-case-iii-spanish/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 09:30:19 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-15-refactor-use-case-iii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre los videos de refactoring. En éste, vamos a acabar de testear por completo todo el Application Service del &lt;!-- raw HTML omitted -->video anterior&lt;!-- raw HTML omitted --> utilizando técnicas que vimos en los videos anteriores como &lt;!-- raw HTML omitted -->Test Classes&lt;!-- raw HTML omitted --> o &lt;!-- raw HTML omitted -->Self-Shunt&lt;!-- raw HTML omitted -->. En el siguiente video veremos cómo enriquecer nuestro dominio moviendo parte de la lógica a las entidades.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #14 – Refactor Use Case II (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-14-refactor-use-case-ii-spanish/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 09:30:36 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-14-refactor-use-case-ii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre los videos de refactoring. En éste, vamos a testear parte del Application Service que extrajimos en el &lt;!-- raw HTML omitted -->video anterior&lt;!-- raw HTML omitted -->. Aprovecharemos para mejorar el código con algunos casos no contemplados en el código original.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #13 – Refactor Use Case I (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-13-refactor-use-case-i-spanish/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 09:30:24 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-13-refactor-use-case-i-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Hoy es mi cumpleaños, 34 primaveras. He traído donuts a la oficina, pero como no podéis acceder a ellos :(, aquí os dejo un regalito para vosotros! Arranco una nueva serie de videos sobre Refactoring de código acoplado. En este video, vamos a ver cómo refactorizar código escrito directamente en el controlador web de cualquier framework donde se mezcla lógica de negocio y detalles de infraestructura.&lt;/p>
&lt;p>Lo sacaremos a un Application Service, invertiremos todas las dependencias y lo dejaremos listo para poderlo testear.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #12 – Mutant Testing (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-12-mutant-testing-spanish/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 09:30:36 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-12-mutant-testing-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Unit Testear nuestro código con un 100% de coverage no es suficiente. En este video, vamos a ver cómo aplicar “Mutant Testing” a nuestro código para mejorar la calidad de nuestros tests unitarios.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #11 – Immutability (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-11-immutability-spanish/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 09:30:16 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-11-immutability-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con un video sobre inmutabilidad. Vamos a ver cómo poder hacer que nuestras clases, especialmente aquellas con las que modelamos Value Objects pueden ser inmutables.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #10 – Self-Shunt III (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-10-self-shunt-iii-spanish/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 09:30:45 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-10-self-shunt-iii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos a con el último de los tres videos sobre el patrón de testing “Self-Shunt”. En este video, veremos un truco muy sencillo para poder testear cadenas de invocaciones que incumplen la ley de Demeter.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #9 – Self-Shunt II (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-9-self-shunt-ii-spanish/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 09:30:30 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-9-self-shunt-ii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos a con el tercer de los cuatro videos sobre patrones de “Unit Testing”, especialmente, para código acoplado. En este video, veremos una implementación alternativa del “Self-Shunt” sólo para PHP7 usando clases anónimas.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #8 – Self-Shunt (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-8-self-shunt-spanish/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 09:30:03 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-8-self-shunt-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos a con el segundo de los cuatro videos sobre patrones de “Unit Testing”, especialmente, para código acoplado. En este video, veremos un atajo para implementar “Test Classes” usando un patrón conocido como “Self-Shunt”.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #7 – Test Class (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-7-test-class-spanish/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 09:30:21 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-7-test-class-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos a arrancar un serie de 4 videos sobre patrones de “Unit Testing”, especialmente, para código acoplado. Aquí os dejo el primero.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #6 – Named Constructors IV (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-6-named-constructors-iv-spanish/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 10:00:26 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-6-named-constructors-iv-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Acabamos con la serie sobre “Named Constructors” con el último video de los cuatro. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #5 – Named Constructors III (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-5-named-constructors-iii-spanish/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 10:00:17 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-5-named-constructors-iii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre “Named Constructors” con el tercer de los cuatro videos. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #4 – Named Constructors II (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-4-named-constructors-ii-spanish/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 10:00:05 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-4-named-constructors-ii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre “Named Constructors” con el segundo de los cuatro videos. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #3 – Named Constructors I (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-3-named-constructors-i-spanish/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:00:05 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-3-named-constructors-i-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos a arrancar un serie de 4 videos sobre “Named Constructors”. También conocidos como “Semantic Constructors” o “Constructor Methods”. Aquí os dejo el primero.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Integración Continua y Deployment Continuo</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/integracion-continua-y-deployment-continuo/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 08:00:57 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/integracion-continua-y-deployment-continuo/</guid><description>&lt;p>Os dejo por aquí, una de mis charlas impartida en la asignatura “Técnicas para el desarrollo de software en producción” dentro del Máster en Tecnologías Informáticas de la Universidad de La Rioja. Se grabó hace un año (26/11/2015), pero no lo había encontrado hasta hace unas semanas. Espero que sea útil.&lt;/p></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #2 Self-Encapsulation (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-2-self-encapsulation-spanish/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 09:00:09 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-2-self-encapsulation-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! En este video voy a enseñar un ejemplo del concepto de “Self-Encapsulation” y la relación que guarda con las “Guard Clauses” que vimos en la &lt;a href="https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-1-guard-clause-spanish/">Rigor Talk anterior&lt;/a>. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #1 Guard Clause (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-1-guard-clause-spanish/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:30:05 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-1-guard-clause-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! En este video voy a enseñar lo que son las cláusulas de guarda y cómo ayudan a tener un código un poco más legible. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>#MayTheRigorBeWithYou: Presentamos las “Rigor Talks”</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/maytherigorbewithyou-presentamos-las-rigor-talks/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:14 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/maytherigorbewithyou-presentamos-las-rigor-talks/</guid><description>&lt;p>Amigos del rigor! Hola! Siguiendo la senda de los más grandes como &lt;!-- raw HTML omitted -->CleanCoders.com&lt;!-- raw HTML omitted --> o &lt;!-- raw HTML omitted -->CodelyTV&lt;!-- raw HTML omitted --> a.k.a. #cosaMuyFina, tengo el placer de presentaros las “Rigor Talks”. Videos cortos de entre 5 y 10 minutos, en Español, que iré publicando de forma periódica con aquellos trucos sobre desarrollo de software que veo que se repiten en las consultorías que hago por esos mundos. Los videos están hechos con todo el cariño y amor para que os resulten útiles en vuestro día a día.&lt;/p>
&lt;p>A fecha de hoy, tengo 12 ya grabados que iré publicando en YouTube y en el blog de forma regular. Para muestra de los primeros videos que iremos publicando (Guard Clauses, Self-Encapsulation, Named Constructors, Test Class, Self-Shunt, Inmutabilidad y Mutant Testing). Os dejo una imagencilla ;)&lt;/p></description></item><item><title>Firing Domain Events in the __constructor</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/firing-domain-events-in-the-__constructor/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 13:24:02 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/firing-domain-events-in-the-__constructor/</guid><description>&lt;p>After my post about &lt;!-- raw HTML omitted -->“Good ORMs do not call __construct a.k.a. where to fire my Domain Events”&lt;!-- raw HTML omitted -->, nice discussions (and trolling) are happening in the Barcelona Engineering Slack Channel. &lt;strong>Thanks to everyone for the feedback, ideas and concerns. You are more than welcome!&lt;/strong> The main concerns are:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>How do I fetch an Entity from ElasticSearch, using new and without firing the Event?&lt;/li>
&lt;li>How do I create stubs on the Entity that is firing the Domain Event?&lt;/li>
&lt;li>What are pros and cons of firing the Domain Event in the __constructor or in the named constructor?&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>So, I’ll take the original code as a starting point, and I’ll suggest different strategies to answer those questions. &lt;/p></description></item><item><title>Good ORMs do not call __construct a.k.a. where to fire my Domain Events</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/good-orms-do-not-call-__construct/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 08:00:31 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/good-orms-do-not-call-__construct/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>tl;dr: Entity constructor should be called once in its entire life. That’s why good ORMs don’t use constructor to reconstitute objects from the database. Good ORMs use reflection, deserialization or proxies. So, fire your Domain Events in the constructor.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Last week, I saw a presentation about going from &lt;!-- raw HTML omitted -->coupled-to-framework code to a Domain-Driven Design approach&lt;!-- raw HTML omitted --> in a sample application. It was a good talk. However, in my honest opinion, there were some mistakes that are important to address. In order not to troll, I have checked with the speakers to write this post ;).&lt;/p>
&lt;p>One of the mistakes, that I would like to point is &lt;em>where a Domain Event about “a new product was created”&lt;/em> should be trigger specifically inside the Product Entity.&lt;/p>
&lt;p>Speakers were showing a “Video” Entity with a named constructor called “create”. They were calling _new _inside the named constructor &lt;strong>and then&lt;/strong> firing the event. I mean, the Domain Event was not fired inside of the real constructor. Let’s see the code we’re talking about (the whole repository can be found &lt;!-- raw HTML omitted -->here&lt;!-- raw HTML omitted -->):&lt;/p></description></item><item><title>Awesome two days helping @Lowpost_es team</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/awesome-two-days-helping-lowpost_es-team/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 09:00:57 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/awesome-two-days-helping-lowpost_es-team/</guid><description>&lt;p>I have recently visited Valencia in order to help my friends at &lt;!-- raw HTML omitted -->Lowpost&lt;!-- raw HTML omitted -->. It was great and I had a lot of fun! I would like to tell you a bit about how it was.&lt;/p>
&lt;h3 id="who-is-lowpost">Who is Lowpost?&lt;/h3>
&lt;p>Lowpost is a cool start-up that are focused in Content Marketing. Lowpost connects companies that need interesting content with authors that can write about such topics. Authors bet for the open jobs and then they deliver the content to the final customer. Everything around such process is managed by the Lowpost platform.&lt;/p>
&lt;p>As a start-up, they have grown quite fast, so their code. They started with Drupal, as many start-ups, and then they added a Silex application. You know that testing is difficult, however, doing unit testing for Drupal is a challenge.&lt;/p>
&lt;h3 id="what-we-did">What we did?&lt;/h3></description></item><item><title>“Scrum, no eres tú, soy yo”: Charla en la #geekdeveloperday organizada por @geekhubs</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/scrum-no-eres-tu-soy-yo-charla-en-la-geekdeveloperday-organizada-por-geekhubs/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 08:30:55 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/scrum-no-eres-tu-soy-yo-charla-en-la-geekdeveloperday-organizada-por-geekhubs/</guid><description>&lt;p>El pasado 2 de Noviembre estuve en Madrid. &lt;!-- raw HTML omitted -->GeeksHubs Academy&lt;!-- raw HTML omitted --> organizaba el II Geek Developer Day y me invitaron a dar una charla sobre Scrum y la manera de mejorar la implementación en las empresas. Aquí os dejo el video y las slides.&lt;/p></description></item><item><title>Entrevista en @CodelyTV</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/entrevista-en-codelytv/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 18:17:46 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/entrevista-en-codelytv/</guid><description>&lt;p>Aquí os dejo la entrevista que me hizo Javier Ferrer, la cara visible de &lt;!-- raw HTML omitted -->CodelyTV&lt;!-- raw HTML omitted -->, en Julio de 2016. A parte del video, se curró la &lt;!-- raw HTML omitted -->transcripción&lt;!-- raw HTML omitted --> de las cosas más relevantes. Me gustaría agradecerle personalmente el buen trato y el interés.&lt;/p></description></item><item><title>Accessing securely production services with SSH port forwarding</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/accessing-securely-production-services-with-ssh-port-forwarding/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2016 08:01:46 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/accessing-securely-production-services-with-ssh-port-forwarding/</guid><description>&lt;p>We’ve already talked about &lt;!-- raw HTML omitted -->how to deploy your public SSH keys into your server using Ansible and GitHub&lt;!-- raw HTML omitted -->. This time, I just want to share a simple approach to have access to your production services (MySQL, Elastic, RabbitMQ, etc.) without exposing publicly your services. You have different alternatives, probably the most common are using a VPN or use SSH port forwarding. Let’s see an example of the last one.&lt;/p></description></item><item><title>Hola Carlos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/hola-carlos/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2016 07:30:23 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/hola-carlos/</guid><description/></item><item><title>“Domain-Driven Design in PHP” (@dddbook) is finished</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-in-php-book-is-finished/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 11:00:11 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-in-php-book-is-finished/</guid><description>&lt;p>Today, Keyvan, Christian and me are very happy to announce that &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design in PHP”&lt;!-- raw HTML omitted --> book is 100% complete. &lt;strong>380 pages&lt;/strong> and around &lt;strong>1400 readers&lt;/strong> so far.&lt;/p>
&lt;h4 id="thanks">Thanks&lt;/h4>
&lt;p>Thanks, thanks, thanks.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to everyone that has supported us in this project.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Christian&lt;/strong> and &lt;strong>Keyvan&lt;/strong>. We don’t need words to understand each other.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to our &lt;strong>families&lt;/strong> and &lt;strong>friends&lt;/strong>. Love is what you need to keep pushing.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Edd Mann&lt;/strong> for helping at the beginning with the language implementation details ;).&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Matthias Noback&lt;/strong> for his suggestions and his foreword.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Vaughn Vernon&lt;/strong> for being pragmatic and inspiring.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Ricard Clau, Albert Casademont, Victor Guardiola&lt;/strong> and &lt;strong>Jordi Abad&lt;/strong> for your contributions.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Natalye Childress&lt;/strong> for non stopping asking about uppercase or lowercase. With your work, the book can be read.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to everyone that committed fixes, you are great: &lt;strong>Jonathan Wondrusch, César Rodríguez, Yannick Voyer, Oriol González, Henry Snoek, Tom Jowitt, Sascha Schimke, Sven Herrmann, Daniel Abad, Luis Rovirosa, Luis Cordova, Raúl Ramos, Juan Maturana, Nil Portugués, Nikolay Zujev, Fernando Pradas, Raúl Araya, Neal Brooks, Hubert Béague, Aleksander Rekść, Sebastian Machuca, Nicolas Oelgart, and Marc Aube.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>GitHub + Ansible: deploy your public SSH keys to your servers</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/github-ansible-deploy-your-public-ssh-keys-to-your-server/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2016 16:22:39 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/github-ansible-deploy-your-public-ssh-keys-to-your-server/</guid><description>&lt;p>When I work with some mates in a side project, I need to give them access to the server. This is a quick tip about how to easily do it using GitHub and Ansible. The solution is simple and elegant.&lt;/p></description></item><item><title>Event Sourcing is not a messaging integration pattern</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/event-sourcing-is-not-a-messaging-integration-pattern/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2016 15:46:58 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/event-sourcing-is-not-a-messaging-integration-pattern/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>tl;dr: If you are sending messages to RabbitMQ to communicate one application to another, you are not doing Event Sourcing. You’re just doing messaging ;)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>In the last two months, I’ve seen different nice talks using DDD, CQRS or Event Sourcing in the talk title. However, after watching the content, I think there are some general misunderstandings about some of the concepts. The most important one, in my honest opinion, is calling Event Sourcing to sending messaging to other applications using a broker. Event Sourcing is not about that. Let me explain a bit more.&lt;/p></description></item><item><title>Some “basuritas”: PHP, list() and objects</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/some-basuritas-php-list-and-objects/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2016 11:27:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/some-basuritas-php-list-and-objects/</guid><description>I was just playing around with the Symfony Expression Language Component. Suddenly, I started to play with list()and some objects and this example came up. You can use list() and $this for assigning fields. I would not recommend it, but it just funny.
The interesting thing is the line 34. The output:
That’s it. Happy Friday.</description></item><item><title>What happens if we don’t do it? – 4 ways to speed teams up</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/what-happens-if-we-dont-do-it/</link><pubDate>Mon, 09 May 2016 08:00:57 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/what-happens-if-we-dont-do-it/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>Hi @xing_bcn and @xing_de!</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/hi-xing/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2016 09:00:35 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/hi-xing/</guid><description>&lt;p>After leaving &lt;!-- raw HTML omitted -->Atrápalo&lt;!-- raw HTML omitted -->, it’s time to jump to a new challenge. As I explained, I need to get out of my confort zone and check other things that will make me learn new things. Some of you already know, but for the rest, the chosen company is &lt;!-- raw HTML omitted -->Xing&lt;!-- raw HTML omitted -->. So, I’m more than happy to announce that I’m the next B2B Head of Engineering at @xing. I’d like to share some thoughts about the reasons that took me here.&lt;/p></description></item><item><title>See you at @dpcon 2016</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/see-you-at-dpcon-2016/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2016 13:22:43 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/see-you-at-dpcon-2016/</guid><description>I would like to let you know that I’ll be presenting on the DPC2016. This year, the Dutch PHP conference celebrates its 10th anniversary. It will be held on June 23rd-25th. I’m more than happy to be there and talk about “Integrating Bounded Contexts”.</description></item><item><title>Adiós Atrápalo</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/adios-atrapalo/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2016 15:30:43 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/adios-atrapalo/</guid><description>&lt;p>Después de más de 2 años trabajando en &lt;a href="https://www.atrapalo.com">Atrápalo&lt;/a>, ha llegado el momento de partir a nuevos horizontes. Los que ya me conocéis un poco sabéis cómo soy: llegar, simplificar y marchar. Mis objetivos se han cumplido y es hora de ayudar a otros equipos. Después de estos dos años, Atrápalo es una compañía respetada técnicamente por la comunidad de Barcelona. En 2015, consiguió se le &lt;!-- raw HTML omitted -->premiara por esa evolución&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;/p>
&lt;p>Cada integrante del equipo técnico ha hecho un trabajo increíble adoptando las nuevas dinámicas y prácticas de trabajo, tanto en desarrollo, UX y Sistemas. Casi siempre, un equipo grande es una desventaja, normalmente es lento, pero me ha sorprendido cómo un equipo de casi 100 personas, aplicando Scrum, eXtreme Programming y otras buenas prácticas ha conseguido reducir deuda técnica muy rápidamente. Lo que me lleva a la frase que repito entre amiguetes: “There is no legacy code, just legacy teams”.&lt;/p></description></item><item><title>Saved 500 Kbytes of autoload classmap with autoload-dev at @AtrapaloEng</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/saved-500-kbytes-of-autoload-classmap-with-autoload-dev-at-atrapaloeng/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2016 07:30:15 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/saved-500-kbytes-of-autoload-classmap-with-autoload-dev-at-atrapaloeng/</guid><description>&lt;p>This week, at Atrápalo, we have reviewed our autoloading Composer configuration to use PSR-4 and split production classmap from development classmap to save some space in our Opcache. The result, 500 Kbytes less. Let’s see some details.&lt;/p></description></item><item><title>Working at the same time in a project and its dependencies: Composer and path type repository</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/working-at-the-same-time-in-a-project-and-its-dependencies-composer-and-path-type-repository/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2016 15:36:10 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/working-at-the-same-time-in-a-project-and-its-dependencies-composer-and-path-type-repository/</guid><description>&lt;p>With the Domain-Driven Design, Microservices and API explosion, I see more teams working in a base project, such as a Web, and integrating other private packages they develop in a different repository. For example, working on the Web and an API client for a external REST service at the same time.&lt;/p>
&lt;p>For example, at @AtrapaloEng, our sales development team (checkout process, purchases, orders, payments, etc.) integrates different payment methods into the web so users, specially Latam ones, can be happier using their preferred payment methods. They create a repository for each of the new payment methods we support as a external package. Sometimes a developer in the team must work with different projects at the same time, the Web and the payment method in development.&lt;/p>
&lt;p>In this scenario, one option is work on the payment package, tag, push, go to the base project and update dependencies with Composer. As you can see, it’s a bit slower, how we can improve this process? Composer to the rescue!&lt;/p></description></item><item><title>First tests with #PHP7 in production at @AtrapaloEng</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/first-tests-with-php7-in-production-at-atrapaloeng/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2016 09:00:03 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/first-tests-with-php7-in-production-at-atrapaloeng/</guid><description>&lt;p>On Monday, Badoo blogged about its migration to PHP7 (&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="https://techblog.badoo.com/blog/2016/03/14/how-badoo-saved-one-million-dollars-switching-to-php7/%3C/a%3E)">https://techblog.badoo.com/blog/2016/03/14/how-badoo-saved-one-million-dollars-switching-to-php7/&amp;lt;/a&amp;gt;)&lt;/a>. Those are great results! At @AtrapaloEng, we’re running already tests in production to perform the same step. We could have started some months before, but we’ve been struggling with the php-msgpack extension and its (un)support for PHP7. We hope to deploy PHP7 in all our server during this week but we would like to share with you what we have seen so far. What we have done is adding another FPM node with the same capabilities as the current ones running in production with PHP 5.6. The new node is getting the same amount of traffic as the other ones. No special configurations or tweaks such as Huge Pages, just PHP7 upgrade. Data after more than 24 hours running.&lt;/p></description></item><item><title>RESTGames – More than katas</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/restgames-more-than-katas/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2016 09:00:06 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/restgames-more-than-katas/</guid><description>&lt;p>Today, Christian (&lt;!-- raw HTML omitted -->@theUniC&lt;!-- raw HTML omitted -->) and I (&lt;!-- raw HTML omitted -->@buenosvinos&lt;!-- raw HTML omitted -->) would like to introduce you “&lt;!-- raw HTML omitted -->REST Games&lt;!-- raw HTML omitted -->“: Games based in REST Services for learning and practicing coding.&lt;/p>
&lt;p>Its goal is to provide some coding challenges that go beyond katas. You will have to implement a small JSON REST API that will play a well known multiplayer game, such as battleship, connect-4, tic-tac-toe, etc. The best part comes when two mates develop the same JSON REST API and you can use our referees programs two make them play one against the other. Who will win?&lt;/p></description></item><item><title>Rendimiento con Domain Events, Proyecciones y principios de CQRS</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rendimiento-con-domain-events-proyecciones-y-principios-de-cqrs/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 07:00:38 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rendimiento-con-domain-events-proyecciones-y-principios-de-cqrs/</guid><description>&lt;p>Cuando desarrollamos una aplicación nueva, todo va muy rapidito. Hay poco tráfico, pocas queries y si hay alguna más “dura” usamos alguna cache como Memcached o Redis. Pero a medida que agregamos más funcionalidad a una página, el número de queries a base de datos u otras infraestructuras va creciendo. Hasta que sin saber cómo, haces 300 queries, y no es broma, en la ficha de algún producto.&lt;/p>
&lt;p>El problema es que estamos acostumbrados a hacer muchas queries de lectura y muy pocas de escritura en estructuras bastante normalizadas. Eso escala mal en base a nueva funcionalidad. Un buen approach en busca del máximo rendimiento es la consistencia eventual, estructuras desnormalizadas y proyecciones.&lt;/p>
&lt;p>Os dejo el video de la formación de @AtrapaloEng sobre cómo el uso de Eventos de Dominio y el uso de conceptos de CQRS nos pueden ayudar enormemente a mejorar el rendimiento de nuestras aplicaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Setup your MacOS (or other OS) development team with Ansible</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/setup-your-macos-development-team-with-ansible/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2015 10:41:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/setup-your-macos-development-team-with-ansible/</guid><description>&lt;p>Imagine that a new developer joins your team, installing everything needed for developing, including the application being developed is not an easy o fast task. I’m sure you have a wiki process, a markdown file in your repo or something similar. For a normal PHP web application, there is so much to do: installing PHP, composer and global tools, npm and/or bower, mysql, redis, etc. or setting up you Docker/Vagrant environment if you choose an isolated environment.&lt;/p>
&lt;p>I remember when GitHub released &lt;!-- raw HTML omitted -->Boxen&lt;!-- raw HTML omitted --> in 2012. A tool for managing Mac development boxes with love. It’s based in Puppet. The main idea is use Puppet for provisioning not remote machines or servers but you local Mac. Let’s see a silly idea about how to do it with Ansible.&lt;/p></description></item><item><title>3 commands for working with remote machines</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/3-commands-for-working-with-remote-machines/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2015 08:00:47 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/3-commands-for-working-with-remote-machines/</guid><description>&lt;p>These days I’m playing a bit with 5 Raspberries 2B (4 cores and 1 GB of RAM) in order to build a Docker cluster. There are different options: Docker Swarm over Consul/Etcd/Zookeper, Kubernetes by Google, etc. I just want to share some interesting commands for working with remote machines that have helped me to build such a cluster: ssh-copy-id, nmap and csshx.&lt;/p></description></item><item><title>Doctrine 2.5, DDD, Entities and Identities</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/doctrine-25-ddd-entities-and-identities/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 08:00:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/doctrine-25-ddd-entities-and-identities/</guid><description>&lt;p>If you’re developing applications in a Domain-Driven Design style and using Doctrine 2.5, you may be struggling with implementing your entities identities, I mean, UserId, ProductId, and so on. Embeddables are cool, but limited. Surrogates are not necessary anymore. Here are some short tips and examples about how to proceed.&lt;/p></description></item><item><title>Guía para el Desarrollo Profesional PHP (edición 2014)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/guia-para-el-desarrollo-profesional-php-edicion-2014/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 08:00:39 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/guia-para-el-desarrollo-profesional-php-edicion-2014/</guid><description>&lt;p>Rascando por Youtube, encontré este vídeo de 2014, de una presentación que hice en LaSalle inspirada por &lt;!-- raw HTML omitted -->otra que hice en Castellón en 2011&lt;!-- raw HTML omitted -->. La idea es hacer un overview del ecosistema PHP y puntos importantes a la hora de montar un ciclo de desarrollo basado en esta tecnología. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Deploying Symfony (and PHP) apps with Ansistrano</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/deploying-symfony-and-php-apps-with-ansistrano/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2015 08:00:30 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/deploying-symfony-and-php-apps-with-ansistrano/</guid><description>&lt;p>For a long time, &lt;!-- raw HTML omitted -->Capifony&lt;!-- raw HTML omitted --> was, without any doubt, the facto option for deploying Symfony2 applications. Capifony is a ruby gem based in &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Capistrano&lt;!-- raw HTML omitted --> v2, an open source tool for running scripts on multiple servers with a deployment flow built-in. It’s primary use is for easily deploying applications. While it was built specifically for deploying &lt;!-- raw HTML omitted -->Rails&lt;!-- raw HTML omitted --> apps, it’s pretty simple to customize it to deploy other types of applications. At that time, alternatives were shell scripting or Fabric. Now there’s a better one, Ansistrano.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Logging with Domain Events Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-logging-with-domain-events-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2015 08:30:09 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-logging-with-domain-events-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Cuando trabajamos con aplicaciones DDD-style (aunque para las otras también aplica), una de las preguntas clásicas es como ejecutar tareas relacionadas con infraestructura desde las zonas más internas como Value Object o Entidades, sin violar la dependencias hacia capas superiores e incluso el SRP. Un ejemplo es logar información como acciones de usuario (tipo intento de acceso al sistema, alta de usuario, baja de usuario, etc.). El pasado Viernes, orientamos la formación de &lt;!-- raw HTML omitted -->@AtrapaloEng&lt;!-- raw HTML omitted --> sobre este tema. Os dejo el video y los ejercicios. Formación práctica basada en el proyecto de &lt;!-- raw HTML omitted -->LastWishes&lt;!-- raw HTML omitted --> con múltiples ejercicios resueltos in live coding.&lt;/p></description></item><item><title>Consulta sobre DDD #1: Pregunta sobre las entidades en DDD (Identidad y UUID)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/consulta-sobre-ddd-1-entidades-identidad-uuid/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2015 07:30:53 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/consulta-sobre-ddd-1-entidades-identidad-uuid/</guid><description>&lt;p>A raíz del libro &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design in PHP”&lt;!-- raw HTML omitted --> y los videos que tengo en &lt;!-- raw HTML omitted -->Youtube&lt;!-- raw HTML omitted -->, semanalmente, me van llegando consultas sobre temas de relacionados. Son bastante interesantes y me gustaría compartirlas así como mis respuestas. A los autores de los mails les he pedido permiso para publicar la conversión. Las iré agregando en la medida que pueda. La primera es de Álex sobre Entidades, Identidad y UUIDs.&lt;/p></description></item><item><title>Dot: Puzzles for smart masses</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/dot-puzzles-for-smart-masses/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2015 03:00:40 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/dot-puzzles-for-smart-masses/</guid><description>&lt;p>I have always been interested in games, just for fun, nothing serious. A game is IMHO the most difficult piece of software to write. Think for a second. It needs support for user input devices (mouse, keywords, gamepads, etc.), graphics (2D or 3D), sounds and music, physics, AI, networking when playing with more players and it has to perform really, really fast. That’s not the typical PHP web, is it? Today, I would like to present my first really small and silly game, and probably the last one :) for iOS/Android and the technologies behind it. Hope you like it.&lt;/p></description></item><item><title>Migrating progressively to Symfony without pain with StackPHP</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/migrating-progressively-to-symfony-without-pain-with-stackphp/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2015 03:00:09 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/migrating-progressively-to-symfony-without-pain-with-stackphp/</guid><description>&lt;p>In the previous post, I talked about &lt;!-- raw HTML omitted -->how to migrated to Symfony without pain using Apache Dumper&lt;!-- raw HTML omitted -->. The idea was to generate Symfony routes in an Apache configuration file or .htaccess so it can be included in your virtual host. By including a fallback route to your current framework entry point, you can create new routes in Symfony without touching your previous framework. You can develop normally your new Symfony app, just defining new routes or the same old ones and regenerating the routes file.&lt;/p>
&lt;p>This approach has some small pitfalls. Each time a new Symfony route is created, the Apache configuration file with the routes must be regenerated. If you’re creating many routes, this can be annoying. As explained in the previous post, there is another option that fixes this issue and have more features, &lt;!-- raw HTML omitted -->Stack&lt;!-- raw HTML omitted -->. Now, it’s like in &lt;!-- raw HTML omitted -->Atrápalo&lt;!-- raw HTML omitted -->, let’s see how it’s working.&lt;/p></description></item><item><title>Migrating progressively to Symfony without pain</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/migrating-progressively-to-symfony-without-pain/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 09:47:18 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/migrating-progressively-to-symfony-without-pain/</guid><description>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->Atrápalo&lt;!-- raw HTML omitted --> is a travel e-commerce website founded in 2000. Based in Barcelona, Spain, it sells flights, trips, tickets, booking restaurants, car renting, etc. to 10 different countries. It’s a 9000 world Alexa ranking and it’s running PHP. Since 2014, we are pushing hard in order to evolve technically using best practices, agile methodologies and distributed architectures. One of the key aspects is the framework.&lt;/p>
&lt;p>We are currently migrating to Symfony in order to speed up the development process and reduce the maintenance costs. We are doing it progressively, step by step, without rewriting the whole application, no green-field project, without any dedicated team neither. All developers are involved in this process, and by policy, each new feature is developed using Symfony while the old features remain served by the old framework.&lt;/p>
&lt;p>I would say this process is going quite smoothly, without pain. Based on some emails and tweets I have received, here are some tricks about how we are doing it. Hope it helps!&lt;/p></description></item><item><title>Economía del Desarrollo de Software – PHP Barcelona – Marzo 2015</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/economia-del-desarrollo-de-software-php-barcelona-marzo-2015/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2015 21:55:43 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/economia-del-desarrollo-de-software-php-barcelona-marzo-2015/</guid><description>&lt;p>Aquí os dejo las slides y el video de mi charla sobre “Economía del Desarrollo de Software” impartida en la &lt;!-- raw HTML omitted -->Barcelona PHP Monthly Talk de Marzo&lt;!-- raw HTML omitted --> y en la &lt;!-- raw HTML omitted -->SmashTech “I’m a Developer”&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;/p></description></item><item><title>Atrápalo Tech 2014 figures</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/atrapalo-tech-2014-figures/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2015 12:31:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/atrapalo-tech-2014-figures/</guid><description>&lt;p>It’s almost a year ago since I started working at &lt;!-- raw HTML omitted -->Atrápalo&lt;!-- raw HTML omitted -->. &lt;!-- raw HTML omitted -->The team has done an amazing job learning and applying all the changes in our software development process including the new architecture, testing practices, Scrum changes, branching strategy, releasing process, bugfixing, and so much more. Changing the way ourselves work is probably the most difficult part from a “status quo” change.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>I will like to thank everyone in the team that has done the effort to make it possible. I know it’s not easy and sometimes not fun at first. There is still so much to do and 2015 is going to be even so much funnier. Following, there are just some figures about 2014. Thanks to the &lt;!-- raw HTML omitted -->Atrapalo Team&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;/p></description></item><item><title>Javascript Apps, APIs, AJAX and CORS</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/javascript-apps-apis-ajax-and-cors/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2015 08:30:57 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/javascript-apps-apis-ajax-and-cors/</guid><description>&lt;p>If you are developing Javascript applications that make AJAX calls directly to an API that you don’t control, you will probably experiment issues with CORS. If you take a look to your console, the following message will appear:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>XMLHttpRequest cannot load http://foo/bar. No ‘Access-Control-Allow-Origin’ header is present on the requested resource. Origin ‘http://localhost:8100’ is therefore not allowed access.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Subscribe yourself to PHP internals</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/subscribe-yourself-to-php-internals/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2015 09:45:27 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/subscribe-yourself-to-php-internals/</guid><description>&lt;p>On January, 31st, I was in the &lt;!-- raw HTML omitted -->Barcelona PHP Day&lt;!-- raw HTML omitted -->. Albert Casademont (&lt;!-- raw HTML omitted -->@acasademont&lt;!-- raw HTML omitted -->) was giving his &lt;!-- raw HTML omitted -->talk&lt;!-- raw HTML omitted --> about PHP 7. He talked about features, benchmarks and internals. He said that he was subscribed to the PHP Internals mailing list and I thought that more developers should too. However, it’s not so easy to get there.&lt;/p></description></item><item><title>“Implementing Domain-Driven Design” Workshop in Barcelona</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/implementing-domain-driven-design-workshop-in-barcelona/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2014 07:33:12 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/implementing-domain-driven-design-workshop-in-barcelona/</guid><description>&lt;p>Since 2012 and after two years reading and working with Domain-Driven Design approaches, in 2014, Christian (&lt;!-- raw HTML omitted -->@theUniC&lt;!-- raw HTML omitted -->) and me went to Berlin to get trained by Vaughn Vernon, author of “Implementing Domain-Driven Design” book. The training was fantastic, all the concepts that were going around on their minds up to that moment, got stuck into the ground in the 3 days IDDD workshop. However, they were the only two PHP developers there in a room full of Java and .NET. That was quite funny.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Code Structure and Application Services Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-code-structure-and-application-services-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 10:00:06 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-code-structure-and-application-services-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Siguiendo con la formación de DDD en Atrápalo, os dejo la sesión de formación sobre Code Structure and Application Services. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Domain Events and BC Integration Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-domain-events-and-bc-integration-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2014 06:57:10 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-domain-events-and-bc-integration-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Siguiendo con la formación de DDD en Atrápalo, os dejo la sesión de formación sobre Domain Events y BC Integration. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Bounded Context Integration (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-bounded-context-integration-spanish/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 09:00:35 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-bounded-context-integration-spanish/</guid><description>&lt;p>Os dejo el video de la charla que impartí el pasado 25 de Octubre de 2014 en la Barcelona Software Craftsmanship.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Entities and Value Objects Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-entities-and-value-objects-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 08:00:39 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-entities-and-value-objects-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Siguiendo con las formaciones de DDD de Atrápalo, os dejo el video sobre Entities y Value Objects.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Aggregates Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-aggregates-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:00:40 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-aggregates-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>En Atrápalo, estamos haciendo formación semanal sobre DDD. Estoy grabando todos los screencast y los iré publicando semana a semana. El primero sobre Strategical no lo pudimos grabar pero gran parte del contenido lo podéis encontrar en la sesión que grabé en la &lt;a href="http://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/" title="Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)">Monthly Talk&lt;/a> en Octubre de 2014. A continuación, os dejo la sesión de formación sobre Aggregates, al final hay discusión sobre SOLID, especialmente SRP. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2014 05:59:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</guid><description>&lt;p>Os dejo el video sobre DDD Tactical Design que hice en la Monthly Talk de PHPBarcelona. Nos dio tiempo a charlar un poco de estrategia, ver los Value Objects, Entities y algo de Repositories. La charla está basada en el libro que Christian, Keyvan y yo estamos escribiendo en leanpub: &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design with PHP by Examples”&lt;!-- raw HTML omitted -->. En los últimos 30 minutos hablo sobre cómo estamos gestionando la Integración Continua en Atrápalo.&lt;/p></description></item><item><title>Dogmáticos a favor vs. radicales en contra</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/dogmaticos-a-favor-vs-radicales-en-contra/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 15:21:12 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/dogmaticos-a-favor-vs-radicales-en-contra/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Las herramientas y las metodologías no fallan, son las personas al aplicarlas.&lt;/strong> Una llave inglesa no puede fallar, o es la herramienta adecuada para tu problema o no lo es. Si eliges una llave inglesa para un trabajo que no es el suyo, el error es tuyo. No existe el &lt;em>legacy code&lt;/em>, sólo los &lt;em>legacy teams&lt;/em>, o las &lt;em>legacy companies&lt;/em> que generan el &lt;em>legacy code&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>En los proyectos Web veo dos tipos de proyectos en función del estado en el que se encuentran: los que especulan para ver si funcionan (start-ups, etc.) y los que han conseguido consolidarse y tienen una proyección a largo plazo. La gran mayoría son unos terceros, que son los que no tiran y se han de cerrar.&lt;/p>
&lt;p>En los que especulan, la gran mayoría de veces, tiene todo el sentido el “don’t worry be crappy” si te ayuda a ir más rápido para poder mostrar que el proyecto funciona, ganas usuarios, emites algunas facturas, puedes conseguir financiación y tirar adelante. Si todo va bien, curras mucho, consigues funding y después de algún tiempo, el proyecto se consolidará. ¡Felicidades! Ahora bien, todo lo rápido que has ido al principio tocará hacerlo bien hecho para reducir los costes de mantenimiento (lanzamiento de nuevas funcionalidad, bugs, etc.) ya que tu proyecto ya no especula sino que ha venido para quedarse. Seguro que habéis visto las típicas gráficas de la deuda técnica.&lt;/p>
&lt;p>En los proyectos consolidados, cualquier herramienta que acelere la velocidad de desarrollo reduciendo costes de mantenimiento es un plus. Las metodologías de desarrollo ayudan este objetivo. Cada uno es libre de usarlas o no.&lt;/p></description></item><item><title>Ellas son las verdades crafts(wo)men</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/ellas-son-las-verdades-crafts-wo-men/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2014 06:57:13 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/ellas-son-las-verdades-crafts-wo-men/</guid><description>Ayer, 3 de Octubre, me casé con Vanessa, ahora, mi mujer. Soy muy feliz. Quería escribir algunas lineas para agradecerle su afecto, el esfuerzo y la dedicación que pone en nuestra pequeña familia cada día, sin condición. Sin ella, todo lo que hago no estaría completo. Así que, gracias Vanessa por ser una persona increíble, por nuestra hija, por hacer las cosas fáciles y por permitirme invertir mucho tiempo en mi profesión y hobby.</description></item><item><title>Legacy Code and Teams Series: Composer</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/legacy-code-and-teams-series-composer/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2014 07:00:23 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/legacy-code-and-teams-series-composer/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>“Hexagonal Architecture with PHP” was published in phparch|magazine</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/hexagonal-architecture-with-php-was-published-in-phparch-magazine/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2014 17:41:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/hexagonal-architecture-with-php-was-published-in-phparch-magazine/</guid><description>&lt;p>This week, the php|architect magazine has &lt;!-- raw HTML omitted -->published&lt;!-- raw HTML omitted --> an article of mine about “Hexagonal Architecture with PHP”. Here’s the introduction:&lt;/p>
&lt;p>“With the rise of DDD (domain-driven development), architectures promoting domain-centric designs are becoming more popular. This is the case with &lt;!-- raw HTML omitted -->Hexagonal Architecture&lt;!-- raw HTML omitted -->, also known as &lt;!-- raw HTML omitted -->Ports and Adapters&lt;!-- raw HTML omitted -->, that seems to have been rediscovered recently by PHP developers. Invented in 2005 by Alistair Cockburn, one of the Agile Manifesto authors, the Hexagonal Architecture allows an application to be equally driven by users, programs, automated tests, or batch scripts, while being developed and tested in isolation from its eventual run-time devices and databases. This results in infrastructure-agnostic web applications that are easier to test, write, and maintain. Let’s see how to apply it using real PHP examples.”&lt;/p>
&lt;p>I would like to share with you some thought, the cover and the code repository.&lt;/p></description></item><item><title>Legacy Code and Teams Series: Training Sessions and Technical Committee</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/legacy-code-and-teams-series-training-sessions-and-technical-committee/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2014 07:49:58 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/legacy-code-and-teams-series-training-sessions-and-technical-committee/</guid><description>&lt;p>(Next: &lt;!-- raw HTML omitted -->Legacy Code and Teams Series: Composer&lt;!-- raw HTML omitted -->)&lt;/p>
&lt;p>When talking with some friends about how we are improving Atrápalo legacy code and development process, they asked for creating a presentation and give a talk about the steps we are following, hows, whys, and so on. It sound to me interesting so I would like to help sharing my experiences, not just the Atrápalo ones because when working at Emagister we did something quite similar with Christian, Eber, Dario, Lluís, Jordi, Jose Luís and the rest of the team with great results.&lt;/p>
&lt;p>Before jumping into a talk, I would like to start a serie of posts about my way dealing with legacy projects. I’m really interested in listening from you and your comments in order to enrich the final result. So, any suggestion or experience is really welcomed.&lt;/p></description></item><item><title>Write your git hooks in PHP and keep them under git control</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/write-your-git-hooks-in-php-and-keep-them-under-git-control/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 17:29:29 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/write-your-git-hooks-in-php-and-keep-them-under-git-control/</guid><description>&lt;p>Last month, in the PHP Barcelona Monthly Talk, I was talking with some mates about the GitHub migration we have recently done at Atrápalo. They were interested in branches, deployments, code reviews and so on. However, they were specially surprised about who we are dealing with pre-commit hooks at Atrápalo. Let’s see if there’s more people out there interested in the subject.&lt;/p></description></item><item><title>Detalles sobre Scrum: ¿Cómo atacar el sprint?</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/detalles-sobre-scrum-como-atacar-el-sprint/</link><pubDate>Fri, 30 May 2014 17:38:10 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/detalles-sobre-scrum-como-atacar-el-sprint/</guid><description>&lt;p>Os presento un pequeño ejercicio que llevo utilizando un mes y que me está dando buenos resultados a la hora de ilustrar la importancia de cómo atacar el sprint y la obsesión por entregar valor lo antes posible.&lt;/p>
&lt;p>“Es lunes, perteneces a un equipo de Scrum de 6 personas. Habéis acabado el planning meeting y habéis enviado un mail con el commitment. Montáis la ScrumBoard y os queda de la siguiente manera”.&lt;/p></description></item><item><title>Smash Tech: PHP 2014</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/smash-tech-php-2014/</link><pubDate>Thu, 29 May 2014 09:04:44 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/smash-tech-php-2014/</guid><description>&lt;p>El pasado día 28 de Mayo, participé en &lt;!-- raw HTML omitted -->Smash Tech&lt;!-- raw HTML omitted --> como ponente impartiendo una master class de 2 horas sobre el ecosistema PHP y en lo que se debe prestar atención para el 2015. Con los 50 asistentes que pagaron la entrada, repasamos desde Metodologías de desarrollo: Agile, Scrum y Extreme Programming. Sobre ésta última pivotó la gran mayoría de la presentación, viendo cómo se resuelven las dinámicas de TDD, Integración Continua, Coding Standards, etc.&lt;/p></description></item><item><title>Change multiple files extension with git</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/change-multiple-files-extension-with-git/</link><pubDate>Wed, 28 May 2014 14:23:36 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/change-multiple-files-extension-with-git/</guid><description/></item><item><title>Fixing commit TYPOs in git history with filter-branch</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/fixing-commit-typos-in-git-history-with-filter-branch/</link><pubDate>Mon, 12 May 2014 13:21:12 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/fixing-commit-typos-in-git-history-with-filter-branch/</guid><description>&lt;p>Last week, we tried at Atrapalo to migrate from our own git repository to Github. That should be easy, is just a matter of three commands already explained in &lt;!-- raw HTML omitted -->Github’s guide&lt;!-- raw HTML omitted -->. The main problem appears when you have some sort of issue with your commits, so messages like “invalid author email” raises when trying to push your changes.&lt;/p></description></item><item><title>Thanks Ron Jeffries – “Extreme Programming Installed” Book Review</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/thanks-ron-jeffries-extreme-programming-installed-book-review/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2014 12:12:23 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/thanks-ron-jeffries-extreme-programming-installed-book-review/</guid><description>&lt;p>I though that it was difficult to read a better book about XP than &lt;!-- raw HTML omitted -->“Extreme Programming Explained”&lt;!-- raw HTML omitted --> by &lt;!-- raw HTML omitted -->Kent Beck&lt;!-- raw HTML omitted -->. Then, &lt;!-- raw HTML omitted -->“Extreme Programming Installed”&lt;!-- raw HTML omitted --> by &lt;!-- raw HTML omitted -->Ron Jeffries&lt;!-- raw HTML omitted --> came to me. Last week, I finished it. Ron goes into the detail about the how-to in each XP detail. So, if you want to start with XP, read the explain one, but if you need to go deeper, the installed one is your book.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo conseguir que tu equipo técnico lea: Club de lectura</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/como-conseguir-que-tu-equipo-tecnico-lea-club-de-lectura/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2014 10:23:57 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/como-conseguir-que-tu-equipo-tecnico-lea-club-de-lectura/</guid><description>&lt;p>Un &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->software craftsman&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> lee. Lee mucho.&lt;/p>
&lt;p>A título individual, leer desarrolla nuestras habilidades técnicas, afianza lo que sabemos con ejemplos y experiencias de los autores, matiza conceptos complejos y abre nuevos horizontes hacia nuevas disciplinas. A nivel de equipo, sube el listón global, ayuda a ejecutar el roadmap técnico del departamento y mejora el entusiasmo general incitando la innovación.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Desarrollar el hábito de la lectura técnica, no es fácil.&lt;/strong> Es lectura densa, compleja y en inglés. Con este post, me gustaría presentar una dinámica genial para introducir la lectura en tu equipo técnico, los clubs de lectura. Fácil de montar y con muy buenos resultados. Ya me lo diréis.&lt;/p></description></item><item><title>Agile Manifesto Signers</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/agile-manifesto-signers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 13:10:53 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/agile-manifesto-signers/</guid><description/></item><item><title>Make your product owner or CEO watch this video</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/make-your-product-owner-or-ceo-watch-this-video/</link><pubDate>Wed, 26 Mar 2014 09:00:21 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/make-your-product-owner-or-ceo-watch-this-video/</guid><description>For months, I have been trying to find a way to explain in a short way how Product Ownership works in Scrum. Then I found:
Source: http://blog.crisp.se/2012/10/25/henrikkniberg/agile-product-ownership-in-a-nutshell&amp;lt;/a&amp;gt;</description></item><item><title>How do we define software development success?</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/how-do-we-define-software-development-success/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2014 19:21:19 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/how-do-we-define-software-development-success/</guid><description/></item><item><title>How to focus in the age of distraction</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/how-to-focus-in-the-age-of-distraction/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2014 16:05:15 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/how-to-focus-in-the-age-of-distraction/</guid><description/></item><item><title>Por dónde empiezo: 7 ideas para ponerme al día</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/por-donde-empiezo-7-ideas-para-ponerme-al-dia/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2014 13:32:40 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/por-donde-empiezo-7-ideas-para-ponerme-al-dia/</guid><description>&lt;p>Estos días he estado haciendo entrevistas a muchos perfiles. Por si no lo sabéis, en Atrapalo, tenemos unas 15 posiciones abiertas para incorporar &lt;!-- raw HTML omitted -->desarrolladores PHP&lt;!-- raw HTML omitted --> de todos los perfiles, juniors y seniors con muchas ganas de pasárselo bien, aprender y aportar a un equipo que encara una nueva etapa excitante. Durante estas entrevistas, me he encontrado con desarrolladores cuyas circunstancias les han llevado a trabajar sólo en start-ups (“don’t worry be crappy”) o pequeñas empresas (“long live wordpress, drupal y joomla”), este post, con todo el cariño, es para ellos y su futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Hola Atrápalo</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/hola-atrapalo/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2014 08:00:25 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/hola-atrapalo/</guid><description>&lt;p>La &lt;!-- raw HTML omitted -->semana pasada&lt;!-- raw HTML omitted --> os anunciaba mi salida de Emagister. Hoy, 20 de Febrero, es mi primer día en &lt;!-- raw HTML omitted -->Atrápalo&lt;!-- raw HTML omitted --> como CTO. Me han atrapado. Estoy muy ilusionado por trabajar en una empresa tan conocida, con una misión y visión tan clara (“ser líderes en el sector de ocio y turismo”), con un posicionamiento y marca reconocidos, así como más de 10 años de historia y presencia en 10 países.&lt;/p>
&lt;p>Desde su fundación en el 2000, no ha parado de crecer y convertirse en un referente del ecommerce copando el “top of mind” de los usuarios interesados en ofertas sobre vuelos, restaurantes, viajes, actividades, cruceros, etc.&lt;/p></description></item><item><title>Unit Testing y TDD no son lo mismo</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/unit-testing-y-tdd-no-son-lo-mismo/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2014 10:43:41 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/unit-testing-y-tdd-no-son-lo-mismo/</guid><description>&lt;p>Resumiendo y sin entrar en volver a explicar los conceptos de TDD. Hacer Unit Testing es escribir Unit Tests, hacer TDD es seguir la metodología (3 reglas, ciclos cortos, diseño emergente, etc.)&lt;/p></description></item><item><title>Adiós Emagister – 8 reflexiones sobre gestión de equipos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/adios-emagister-8-reflexiones-sobre-gestion-de-equipos/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2014 08:00:24 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/adios-emagister-8-reflexiones-sobre-gestion-de-equipos/</guid><description>&lt;p>Hoy, 14 de Febrero, es mi último día en Emagister. Después de casi 4 años ha llegado el momento de decir adiós y marchar hacia nuevas aventuras y retos profesionales. Con este post, quiero compartir algunos consejos e ideas basados en mi experiencia en la gestión del equipo técnico que espero que os resulten útiles.&lt;/p></description></item><item><title>kata/php: PHP skeleton for doing coding katas</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/kataphp-php-skeleton-for-doing-coding-katas/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2014 07:30:14 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/kataphp-php-skeleton-for-doing-coding-katas/</guid><description>&lt;p>Something a bit annoying when doing a kata is setting up the environment so you can start. Typically, you need composer, define dependencies, setting up the autoloading policy, creating some folders and so on. All this work is not necessary anymore. I have created a silly but useful project in packagist in order to start with your kata in just one command.&lt;/p></description></item><item><title>Extreme Programming Explained: Embrace Change, 2nd Edition (The XP Series) Review</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/extreme-programming-explained-embrace-change-2nd-edition-the-xp-series-review/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2014 13:04:53 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/extreme-programming-explained-embrace-change-2nd-edition-the-xp-series-review/</guid><description>&lt;p>Happy new year to everyone! Today it’s January, 1st and I have finished reading &lt;!-- raw HTML omitted -->“Extreme Programming Explained: Embrace Change, 2nd Edition”&lt;!-- raw HTML omitted -->. If you love software development and agile practices, this book was the rules changer in the agile methodologies and software development in general. As I have done with other book reviews, here are my remarks. &lt;strong>Buy it, seriously&lt;/strong>. You will fill the gaps about agile practices, so if you are doing Xp, Scrum, Kanban, Lean, etc. everything will gear together.&lt;/p></description></item><item><title>MySQL 5.6 Developer Certification Beta Exam Review</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/mysql-5-6-developer-certification-beta-exam-review/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2013 17:35:23 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/mysql-5-6-developer-certification-beta-exam-review/</guid><description>&lt;p>Last friday, I did the MySQL 5.6 Developer Certification Beta Exam. This is the exam that Oracle is launching because of the new MySQL 5.6 Developer certification that will replace the old MySQL 5.0 certification in 2014. I don’t know if I’m certified yet because in beta, all candidate exams have to be reviewed in order to analyse how difficult it was, what questions were not appropriated, typos, etc.) before going live.&lt;/p></description></item><item><title>Test Doubles</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/test-doubles/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2013 17:36:59 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/test-doubles/</guid><description>&lt;p>Last week, another awesome &lt;!-- raw HTML omitted -->cleancoders&lt;!-- raw HTML omitted --> episode was published. It comes in two parts. I really recommend to buy &lt;!-- raw HTML omitted -->it&lt;!-- raw HTML omitted -->. Let’s review the most important concept taught in the first one: Test Doubles.&lt;/p></description></item><item><title>“new” and fluent interfaces</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/new-and-fluent-interfaces/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2013 14:39:54 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/new-and-fluent-interfaces/</guid><description>&lt;p>Last week, I was with some friends and we were talking about fluent interfaces and I show them something that they didn’t know. I got surprised about it because it was introduced in PHP 5.4.&lt;/p></description></item><item><title>New PHP OPCache Dashboard</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/php-opcache-dashboard/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2013 07:23:25 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/php-opcache-dashboard/</guid><description>&lt;p>If you are not using any PHP opcache accelerator, you &lt;!-- raw HTML omitted -->should&lt;!-- raw HTML omitted -->. If you are using APC, you should move to &lt;!-- raw HTML omitted -->OPCache&lt;!-- raw HTML omitted -->. If you are already using it, you should use &lt;!-- raw HTML omitted -->opcache-dashboard&lt;!-- raw HTML omitted --> also.&lt;/p></description></item><item><title>Code Style: If and return</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/code-style-if-and-return/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 19:09:42 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/code-style-if-and-return/</guid><description>&lt;p>When contributing to opensource code at GitHub, I found some mistakes, or improvements when writing code, that are repetead over and over again for newbies and not so newbies developers. I’ll try to write some posts about this, but for not, let’s start with some “if” and “return” statements cases.&lt;/p></description></item><item><title>PHP Trait testing</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/php-trait-testing/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2013 14:23:19 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/php-trait-testing/</guid><description>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->I’d like to know how you test your traits and what’s your favourite way to do it. I have found two different approaches that I want to share with you. Please comment if you apply different techniques or have different opinions.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item><item><title>Grábate haciendo katas y repasa la jugada</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/grabate-haciendo-katas-y-repasa-la-jugada/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2013 09:39:12 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/grabate-haciendo-katas-y-repasa-la-jugada/</guid><description>&lt;p>Son muchas las disciplinas que para mejorar utilizan el sistema de grabarse en video mientras practican y después revisan las imágenes para corregir los errores de técnica. Entre ellas, las prácticas deportivas, expresión en público como el derecho, la política, los debates, etc. Hace dos semana se me ocurrió hacer lo mismo con mis katas.&lt;/p></description></item><item><title>Courage on TDD (“Test Driven Development: By Example” – Part II)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/courage-on-tdd-test-driven-development-by-example-part-ii/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 21:28:03 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/courage-on-tdd-test-driven-development-by-example-part-ii/</guid><description>&lt;p>La segunda parte del prólogo de &lt;a href="http://www.amazon.com/Test-Driven-Development-By-Example/dp/0321146530">“Test Driven Development: By Example”&lt;/a> es casi aún mejor (podéis ver la primera parte &lt;a href="http://carlosbuenosvinos.com/test-driven-development-by-example/" title="Test Driven Development: By Example">aquí&lt;/a>). 34$ bien invertidos.&lt;/p></description></item><item><title>Test Driven Development: By Example</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/test-driven-development-by-example/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2013 21:58:56 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/test-driven-development-by-example/</guid><description>&lt;p>Siguiendo con mi andadura de lecturas técnicas, esta semanas voy a estar con &lt;a href="http://www.amazon.com/Test-Driven-Development-By-Example/dp/0321146530">“Test Driven Development: By Example”&lt;/a>. El enfoque del libro es totalmente práctico pero el prólogo me ha parecido tan simple, claro y delicioso que no he podido hacer otra cosa que compartirlo con vosotros para que os animéis con TDD y a la lectura de este fantástico libro.&lt;/p></description></item><item><title>Los 331€ mejor invertidos – CleanCoders Videos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/los-331-euros-mejores-invertidos-clean-coders-videos/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2013 17:02:20 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/los-331-euros-mejores-invertidos-clean-coders-videos/</guid><description>&lt;p>Hoy, después de un fin de semana de maratón de los últimos 3 capítulos sobre TDD de CleanCoders, de Robert C. Martin (@unclebobmartin), he acabado de verme todos los 21 capítulos. Empecé hace un mes y medio, he intentado ver cada día uno antes de salir del trabajo y también los fines de semana.&lt;/p></description></item><item><title>Bibliografía y recursos para meterse en el movimiento SoftwareCraftsmanship</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/bibliografia-y-recursos-para-meterse-en-el-movimiento-softwarecraftsmanship/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2013 08:00:17 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/bibliografia-y-recursos-para-meterse-en-el-movimiento-softwarecraftsmanship/</guid><description>&lt;p>Durante este último fin de semana, se ha organizado la Barcelona Software Craftsmanship (28 y 29 de Septiembre). Ha estado muy bien y recomiendo que estéis atentos a los eventos que va a ir organizado esta asociación. Les deseo los mejores éxitos.&lt;/p>
&lt;p>Es posible que todavía no os suene el movimiento o no hayáis tenido tiempo de profundizar, así que os intento arrojar un poco de luz y pasar material para que os podáis poner rápidamente al día. &lt;strong>Por favor, completar las listas con vuestros comentarios&lt;/strong> (he intentado añadir lo básico pero me dejo mucho material).&lt;/p></description></item><item><title>Remove non used PHP files in your project</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/remove-non-used-php-files-in-your-project/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2013 07:40:56 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/remove-non-used-php-files-in-your-project/</guid><description>&lt;p>When a project gets bigger, specially when using a framework, it’s mandatory to have some processes that help you in removing code that is not used anymore such as models, classes, template files, etc.&lt;/p>
&lt;p>That is not an easy task, however the benefits or removing non used coded are tons (code coverage, development speed, bugs, etc.). But what’s the best approach to detect that a template file is not used anymore in your PHP project?&lt;/p></description></item><item><title>¿Cuál es el verdadero objetivo de TDD?</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/cual-es-el-verdadero-objetivo-de-tdd/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2013 14:28:47 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/cual-es-el-verdadero-objetivo-de-tdd/</guid><description>&lt;p>A todos aquellos que habéis pensado: “¡Demostrar que mi código funciona!”, lo siento, estáis equivocados. Aunque está asociado al 2º valor principal del desarrollo de software (según Robert C. Martin).&lt;/p></description></item><item><title>Kata: Bowling Game</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/kata-bowling-game/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2013 10:10:12 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/kata-bowling-game/</guid><description>&lt;h2 id="context">Context&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://i2.wp.com/carlosbuenosvinos.com/posts/images/2013/08/Bowling.png">&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Scoring Bowling: The game consists of 10 frames as shown above.  In each frame the player has two opportunities to knock down 10 pins.  The score for the frame is the total number of pins knocked down, plus bonuses for strikes and spares.&lt;/p></description></item><item><title>Kata: Prime Factors</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/kata-prime-factors/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2013 14:00:37 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/kata-prime-factors/</guid><description>&lt;h2 id="context">Context&lt;/h2>
&lt;p>Although quite short, this kata is fascinating in the way it shows how “if” statements become “while” statements as the number of test cases increase.  It’s also a wonderful example of how algorithms sometimes become simpler as they become more general.&lt;/p>
&lt;h2 id="level">Level&lt;/h2>
&lt;p>Easy / 40 minutes&lt;/p></description></item><item><title>Robert C. Martin Clean Code Collection Review (Part II)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-ii/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2013 17:07:51 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-ii/</guid><description>&lt;p>Hace una semana, publicaba un pequeño resumen y mis apuntes sobre el libro “Clean Coder” de Robert C. Martin &lt;a href="http://carlosbuenosvinos.com/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-i/" title="Robert C. Martin Clean Code Collection Review (Part I)">(ver parte I)&lt;/a>. Hoy hago lo propio con el resumen del libro de la misma colección, “Clean Code”.&lt;/p>
&lt;p>Os dejo cosas que subrayé y anoté del libro que me parecieron interesantes, espero que lo disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Robert C. Martin Clean Code Collection Review (Part I)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-i/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2013 14:30:40 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-i/</guid><description>&lt;p>Me gustaría compartir la review de otro libro que ha caído esta semana. En realidad, son es una colección de 2 libros de Robert C. Martin que te puedes comprar en formato Kindle por 15,99 € (dos libros de Robert C. Martin por ese precio ya vale la pena), el pack lo podéis encontrar en &lt;!-- raw HTML omitted -->amazon&lt;!-- raw HTML omitted -->. En este post (de una serie de dos) os quiero hablar de “The Clean Coder”.&lt;/p></description></item><item><title>Adding a custom font on a titanium window title</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/adding-a-custom-font-on-a-titanium-window-title/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2013 18:55:48 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/adding-a-custom-font-on-a-titanium-window-title/</guid><description>&lt;p>If you are working with Titanium and you need to customize the font you are using as a title in a window, there is no predefined solution to do this, but there is a trick, the “titleControl” window property with a label control.&lt;/p></description></item><item><title>Review: The Scrum Field Guide: Practical Advice for Your First Year</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/review-the-scrum-field-guide-practical-advice-for-your-first-year/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2013 06:30:51 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/review-the-scrum-field-guide-practical-advice-for-your-first-year/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>Tech Team Engagement</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tech-team-engagement/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2013 08:00:20 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/tech-team-engagement/</guid><description>&lt;p>Me gustaría compartir con vosotros una de mis antiguas presentaciones sobre motivación de equipos técnicos que pude dar en la PHP Barcelona Conference hace algunos años. Me gusta ver que muchos conceptos todavía son vigentes. Si tenéis alguna duda sobre ella no dudéis en enviarme un tweet.&lt;/p></description></item><item><title>AlterEgo, el juego de Desarrollo Personal para iPhone</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/alterego-el-juego-de-desarrollo-personal-para-iphone/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2013 08:00:07 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/alterego-el-juego-de-desarrollo-personal-para-iphone/</guid><description>&lt;p>AlterEgo es un excitante juego de autoconocimiento. Enfréntate a tí mismo en partidas de 10 retos (de los 60 disponibles) que te harán avanzar en conocerte y vivir más equilibrado tanto con tu familia, amigos y pareja. Cada reto representa un ejercicio, tarea o reflexión en la que tendrás que trabajar. Quizás necesites varios días para superar un reto pero no te rindas. Para más información, visita la Wikipedia (&lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Desarrollo_personal">http://es.wikipedia.org/wiki/Desarrollo_personal&lt;/a>)&lt;/p></description></item><item><title>Introducción a Scrum y Agile</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/introduccion-a-scrum-y-agile/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2013 09:00:49 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/introduccion-a-scrum-y-agile/</guid><description>&lt;p>Hoy, me gustaría rescatar una presentación sobre Scrum y Agile que hice en la BetaBeers Barcelona. Una hora de Scrum en vena con dinámicas prácticas, overview de toda la metodología, ejemplos, etc. ¡Espero que la disfrutéis!&lt;/p></description></item><item><title>Introducción a Appcelerator Titanium</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/introduccion-a-appcelerator-titanium/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2013 10:00:33 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/introduccion-a-appcelerator-titanium/</guid><description>&lt;p>Uno de los productos que está funcionando mejor para el desarrollo de aplicaciones nativas para móviles utilizando Javascript es &lt;!-- raw HTML omitted -->Titanium Appcelerator&lt;!-- raw HTML omitted -->. Aprovecho para colgar una de las presentaciones al respecto que hice en la BetaBeers de Barcelona.&lt;/p></description></item><item><title>Zend PHP 5.3 Demo Certification Test: More than 20.000 views!</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/zend-certification-more-than-20000-views/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2013 09:00:25 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/zend-certification-more-than-20000-views/</guid><description>&lt;p>During the PHP Barcelona Conference 2010, Enrico Zimuel and me prepared a presentation about a demo on the Zend PHP 5.3 Certification with the support of Zend Europe. Today, we are celebrating more than 20.000 views at Slideshare.net. Thanks to everyone!&lt;/p></description></item><item><title>iPackagist, the Packagist Client for iPhone</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/ipackagist-the-packagist-client-for-iphone/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2013 12:36:06 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/ipackagist-the-packagist-client-for-iphone/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Packagist&lt;/strong> is a &lt;strong>Composer&lt;/strong> package repository. It aggregates all sorts of PHP packages that are installable with Composer. You can use Composer to manage your project or libraries’ dependencies. Read more at &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="http://packagist.org%3C/a%3E">http://packagist.org&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>**&lt;/p></description></item><item><title>Guía para el desarrollo PHP Profesional</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/desarrollo-php-profesional/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2013 23:30:13 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/desarrollo-php-profesional/</guid><description>&lt;p>Os dejo un material de hace un tiempo (&lt;!-- raw HTML omitted -->16 de mayo de 2011) pero todavía bastante válido.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Como me gusta decir, PHP es fácil de aprender y difícil de dominar. Es una de las opciones más rápidas y efectivas para la creación y mantenimiento de aplicaciones web de todo tipo. Su simplicidad es la ventaja tecnológica #1 que tiene sobre sus principales competidores aunque no implica que su uso sea sólo orientado al desarrollo de aplicaciones simples. Con PHP podemos crear sistemas avanzados y potencialmente muy complejos. Para poder garantizar la escalabilidad de estos últimos necesitamos un ciclo de desarrollo y un equipo técnico alineado para hacer más con menos. En esta ponencia, vamos a repasar las características principales de PHP y cómo mejorar nuestro ciclo de desarrollo a través de herramientas y buenas prácticas.&lt;/p></description></item><item><title>iGravatar, the Gravatar client for iPhone</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/igravatar-the-gravatar-client-for-iphone/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2013 21:53:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/igravatar-the-gravatar-client-for-iphone/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>iGravatar&lt;/strong> is your &lt;strong>iPhone&lt;/strong> app for managing your Gravatar account. You will be able to upload new pictures from your iPhone library or directly from your camera, assign pictures to your email addresses and so on. Sync your contacts picture in case they have a Gravatar account!&lt;/p></description></item></channel></rss>