<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>agile on Carlos Buenosvinos</title>
    <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/tags/agile/</link>
    <description>Recent content in agile on Carlos Buenosvinos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2016 08:30:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlosbuenosvinos.github.io/tags/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“Scrum, no eres tú, soy yo”: Charla en la #geekdeveloperday organizada por @geekhubs</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/scrum-no-eres-tu-soy-yo-charla-en-la-geekdeveloperday-organizada-por-geekhubs/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 08:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/scrum-no-eres-tu-soy-yo-charla-en-la-geekdeveloperday-organizada-por-geekhubs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado 2 de Noviembre estuve en Madrid. &lt;a href=&#34;http://geekshubsacademy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GeeksHubs Academy&lt;/a&gt; organizaba el II Geek Developer Day y me invitaron a dar una charla sobre Scrum y la manera de mejorar la implementación en las empresas. Aquí os dejo el video y las slides.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What happens if we don’t do it? – 4 ways to speed teams up</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/what-happens-if-we-dont-do-it/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 08:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/what-happens-if-we-dont-do-it/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;
  &lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;I became Certified Scrum Master (CSM) on 2010. I took a CSM course at beautiful Oporto. My instructor was Mitch Lacey (&lt;a href=&#34;https://www.mitchlacey.com/&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;https://www.mitchlacey.com/&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;). Amazing instructor. If you can attend any of his courses, go ahead. On 2012, he published an amazing book about Scrum, I totally recommend, “The Scrum Field Guide: Practical Advice for Your First Year” (&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Scrum-Field-Guide-Addison-Wesley-Signature/dp/0133853624&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;http://www.amazon.com/Scrum-Field-Guide-Addison-Wesley-Signature/dp/0133853624&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;). So practical, so full of examples to understand how to properly apply Scrum and get most of it.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;
  &lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;During the CSM training session, when talking about INVEST (&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/INVEST_(mnemonic)&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/INVEST_(mnemonic)&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;) in your product backlog, value of User Stories and priorities he said, &amp;#8220;the first question to ask yourself about a user story, task or process is what happens if we just don’t do it?”. Everyone laughed. Not doing something useless you were supposed to do, it&amp;#8217;s a high productive activity.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;
  &lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;The more I meet teams, project managers, developers, sysops, etc., the stronger my feeling is that we always try to improve things adding stuff not removing waste. More process, more abstraction, more code, more tools. My recommendation is that the &lt;b&gt;best way to speed teams up is to remove useless or low value things&lt;/b&gt;. Let’s see some suggestions.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economía del Desarrollo de Software – PHP Barcelona – Marzo 2015</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/economia-del-desarrollo-de-software-php-barcelona-marzo-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 21:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/economia-del-desarrollo-de-software-php-barcelona-marzo-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo las slides y el video de mi charla sobre &amp;#8220;Economía del Desarrollo de Software&amp;#8221; impartida en la &lt;a href=&#34;http://phpbarcelona.org/eventos/php-barcelona-monthly-talks-march-software-economics&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Barcelona PHP Monthly Talk de Marzo&lt;/a&gt; y en la &lt;a href=&#34;http://smash-tech.com/developers/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;SmashTech &amp;#8220;I&amp;#8217;m a Developer&amp;#8221;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detalles sobre Scrum: ¿Cómo atacar el sprint?</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/detalles-sobre-scrum-como-atacar-el-sprint/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 17:38:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/detalles-sobre-scrum-como-atacar-el-sprint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os presento un pequeño ejercicio que llevo utilizando un mes y que me está dando buenos resultados a la hora de ilustrar la importancia de cómo atacar el sprint y la obsesión por entregar valor lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Es lunes, perteneces a un equipo de Scrum de 6 personas. Habéis acabado el planning meeting y habéis enviado un mail con el commitment. Montáis la ScrumBoard y os queda de la siguiente manera&amp;#8221;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smash Tech: PHP 2014</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/smash-tech-php-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 09:04:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/smash-tech-php-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado día 28 de Mayo, participé en &lt;a href=&#34;http://smash-tech.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Smash Tech&lt;/a&gt; como ponente impartiendo una master class de 2 horas sobre el ecosistema PHP y en lo que se debe prestar atención para el 2015. Con los 50 asistentes que pagaron la entrada, repasamos desde Metodologías de desarrollo: Agile, Scrum y Extreme Programming. Sobre ésta última pivotó la gran mayoría de la presentación, viendo cómo se resuelven las dinámicas de TDD, Integración Continua, Coding Standards, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Manifesto Signers</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/agile-manifesto-signers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 13:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/agile-manifesto-signers/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extreme Programming Explained: Embrace Change, 2nd Edition (The XP Series) Review</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/extreme-programming-explained-embrace-change-2nd-edition-the-xp-series-review/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 13:04:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/extreme-programming-explained-embrace-change-2nd-edition-the-xp-series-review/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Happy new year to everyone! Today it&amp;#8217;s January, 1st and I have finished reading &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Extreme-Programming-Explained-Embrace-Edition/dp/0321278658&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;#8220;Extreme Programming Explained: Embrace Change, 2nd Edition&amp;#8221;&lt;/a&gt;. If you love software development and agile practices, this book was the rules changer in the agile methodologies and software development in general. As I have done with other book reviews, here are my remarks. &lt;strong&gt;Buy it, seriously&lt;/strong&gt;. You will fill the gaps about agile practices, so if you are doing Xp, Scrum, Kanban, Lean, etc. everything will gear together.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el verdadero objetivo de TDD?</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/cual-es-el-verdadero-objetivo-de-tdd/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2013 14:28:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/cual-es-el-verdadero-objetivo-de-tdd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A todos aquellos que habéis pensado: &amp;#8220;¡Demostrar que mi código funciona!&amp;#8221;, lo siento, estáis equivocados. Aunque está asociado al 2º valor principal del desarrollo de software (según Robert C. Martin).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert C. Martin Clean Code Collection Review (Part II)</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 17:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace una semana, publicaba un pequeño resumen y mis apuntes sobre el libro &amp;#8220;Clean Coder&amp;#8221; de Robert C. Martin &lt;a href=&#34;http://carlosbuenosvinos.com/robert-c-martin-clean-code-collection-review-part-i/&#34; title=&#34;Robert C. Martin Clean Code Collection Review (Part I)&#34;&gt;(ver parte I)&lt;/a&gt;. Hoy hago lo propio con el resumen del libro de la misma colección, &amp;#8220;Clean Code&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejo cosas que subrayé y anoté del libro que me parecieron interesantes, espero que lo disfrutéis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech Team Engagement</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/tech-team-engagement/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2013 08:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/tech-team-engagement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustaría compartir con vosotros una de mis antiguas presentaciones sobre motivación de equipos técnicos que pude dar en la PHP Barcelona Conference hace algunos años. Me gusta ver que muchos conceptos todavía son vigentes. Si tenéis alguna duda sobre ella no dudéis en enviarme un tweet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Scrum y Agile</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/introduccion-a-scrum-y-agile/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 09:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/introduccion-a-scrum-y-agile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy, me gustaría rescatar una presentación sobre Scrum y Agile que hice en la BetaBeers Barcelona. Una hora de Scrum en vena con dinámicas prácticas, overview de toda la metodología, ejemplos, etc. ¡Espero que la disfrutéis!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para el desarrollo PHP Profesional</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.github.io/desarrollo-php-profesional/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 23:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.github.io/desarrollo-php-profesional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os dejo un material de hace un tiempo (&lt;span style=&#34;line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;&#34;&gt;16 de mayo de 2011) pero todavía bastante válido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como me gusta decir, PHP es fácil de aprender y difícil de dominar. Es una de las opciones más rápidas y efectivas para la creación y mantenimiento de aplicaciones web de todo tipo. Su simplicidad es la ventaja tecnológica #1 que tiene sobre sus principales competidores aunque no implica que su uso sea sólo orientado al desarrollo de aplicaciones simples. Con PHP podemos crear sistemas avanzados y potencialmente muy complejos. Para poder garantizar la escalabilidad de estos últimos necesitamos un ciclo de desarrollo y un equipo técnico alineado para hacer más con menos. En esta ponencia, vamos a repasar las características principales de PHP y cómo mejorar nuestro ciclo de desarrollo a través de herramientas y buenas prácticas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>