<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>async on Carlos Buenosvinos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tags/async/</link><description>Recent content in async on Carlos Buenosvinos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2019 14:05:37 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/tags/async/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gracias, PulpoCon 2019: Eventos, Mensajería y otras fábulas</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/gracias-pulpocon-2019-eventos-mensajeria-y-otras-fabulas/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:05:37 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/gracias-pulpocon-2019-eventos-mensajeria-y-otras-fabulas/</guid><description>El pasado 7 de Septiembre, tuve el honor de participar como ponente en la PulpoCon. La jornada consiguió acercar el movimiento “crafter” y el “clean code” a más de 200 desarrolladores de Galicia y su área de influencia. Hubiera sido una conferencia normal sino hubiera sido por sus organizadores. Dejadme que os lo explique un poco mejor respondiendo a dos de sus organizadores, Rolando Caldas y Sergio Carracedo, para así agradecerles públicamente su esfuerzo a través de dos posts que escribieron.</description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #27 – Distributing Domain Events using RabbitMQ (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-27-distributing-domain-events-using-rabbitmq-spanish/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:00:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-27-distributing-domain-events-using-rabbitmq-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este sexto video de la serie, vamos a distribuir los eventos, que tenemos persistidos en base de datos, hacia un sistema de colas como RabbitMQ. Veremos algunas consideraciones y trucos a tener en cuenta.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>