<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>doctrine on Carlos Buenosvinos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tags/doctrine/</link><description>Recent content in doctrine on Carlos Buenosvinos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 31 May 2017 08:00:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/tags/doctrine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rigor Talks – PHP – #25 – Persisting Domain Events (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-25-persisting-domain-events-spanish/</link><pubDate>Wed, 31 May 2017 08:00:23 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-25-persisting-domain-events-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Continuamos con la serie sobre Domain Events. En este cuarto video, vamos a ver cómo implementar la persistencia de Eventos de Dominio, para qué es útil y cuáles son sus beneficios.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #17 – Refactor Use Case V (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-17-refactor-use-case-v-spanish/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 09:30:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-17-refactor-use-case-v-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre los videos de refactoring. Los Application Services deben coordinar pero no contener lógica de negocio. En este video, veremos varios trucos para mover la lógica de negocio del Application Service hacia Entidades y Repositorios.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Si los videos os gustan, no olvidéis suscribiros a mi canal. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Firing Domain Events in the __constructor</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/firing-domain-events-in-the-__constructor/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 13:24:02 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/firing-domain-events-in-the-__constructor/</guid><description>&lt;p>After my post about &lt;!-- raw HTML omitted -->“Good ORMs do not call __construct a.k.a. where to fire my Domain Events”&lt;!-- raw HTML omitted -->, nice discussions (and trolling) are happening in the Barcelona Engineering Slack Channel. &lt;strong>Thanks to everyone for the feedback, ideas and concerns. You are more than welcome!&lt;/strong> The main concerns are:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>How do I fetch an Entity from ElasticSearch, using new and without firing the Event?&lt;/li>
&lt;li>How do I create stubs on the Entity that is firing the Domain Event?&lt;/li>
&lt;li>What are pros and cons of firing the Domain Event in the __constructor or in the named constructor?&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>So, I’ll take the original code as a starting point, and I’ll suggest different strategies to answer those questions. &lt;/p></description></item><item><title>Doctrine 2.5, DDD, Entities and Identities</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/doctrine-25-ddd-entities-and-identities/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 08:00:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/doctrine-25-ddd-entities-and-identities/</guid><description>&lt;p>If you’re developing applications in a Domain-Driven Design style and using Doctrine 2.5, you may be struggling with implementing your entities identities, I mean, UserId, ProductId, and so on. Embeddables are cool, but limited. Surrogates are not necessary anymore. Here are some short tips and examples about how to proceed.&lt;/p></description></item><item><title>Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2014 05:59:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</guid><description>&lt;p>Os dejo el video sobre DDD Tactical Design que hice en la Monthly Talk de PHPBarcelona. Nos dio tiempo a charlar un poco de estrategia, ver los Value Objects, Entities y algo de Repositories. La charla está basada en el libro que Christian, Keyvan y yo estamos escribiendo en leanpub: &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design with PHP by Examples”&lt;!-- raw HTML omitted -->. En los últimos 30 minutos hablo sobre cómo estamos gestionando la Integración Continua en Atrápalo.&lt;/p></description></item></channel></rss>