<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hiring on Carlos Buenosvinos</title>
    <link>https://carlosbuenosvinos.com/tags/hiring/</link>
    <description>Recent content in hiring on Carlos Buenosvinos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 10:50:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/tags/hiring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Techne 2018 - Primeros Pasos Liderando Equipos Técnicos</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/primeros-pasos-liderando-equipos-tecnicos-techne-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 10:50:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/primeros-pasos-liderando-equipos-tecnicos-techne-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dentro de pocas semanas, se celebrará la edición Techne Forum 2019 (&lt;a href=&#34;https://techneforum.com/&#34;&gt;https://techneforum.com/&lt;/a&gt;). Vale la pena que visitéis la web y os animéis a participar. Sea como sea, en la edición anterior (Octubre 2018), me invitaron a hacer la keynote. El motto de aquella edición era &amp;ldquo;Primeras veces&amp;hellip;&amp;rdquo; y quise compartir algunos trucos a la hora de liderar equipos técnicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenía pendiente compartir el video que se publicó hace poco. Aprovecho también para dejarlos las slides y la descripción de mi charla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si creéis que la tecnología es complicada, probad a llevar personas. En serio! Hay cantidades ingentes de material (libros, videos, cursos, etc.) disponibles para aprender el nuevo framework de turno, sin embargo, a lo que liderar equipos técnicos se refiere, la lista es bastante más corta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es fácil practicar en casa con una máquina virtual o un container, pero es más difícil convencer a tu hija de 6 años que se comporte como ese miembro de tu equipo que se queja por todo, es caprichoso, no comparte con los compañeros y no sabe pedir ayuda cuando se queda atascado… un momento! Jejeje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta charla, vamos a repasar bibliografía de referencia, técnicas y trucos para liderar equipos, cómo relacionarte con tu CEO, algunas tendencias del mercado que podéis aprovechar y muchas cosas más que espero os sirvan de ayuda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>