<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deployment on Carlos Buenosvinos</title>
    <link>https://carlosbuenosvinos.com/tags/deployment/</link>
    <description>Recent content in deployment on Carlos Buenosvinos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2019 10:50:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/tags/deployment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Deliveritis Aguda - CTO Summit Valencia 2019</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/deliveritis-aguda-cto-summit-valencia-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:50:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/deliveritis-aguda-cto-summit-valencia-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado 4 de Julio, asistí como ponente al 1er CTO Summit en Valencia (&lt;a href=&#34;https://ctosummit.geekshubs.com/&#34;&gt;https://ctosummit.geekshubs.com/&lt;/a&gt;) organizado por Chaume y el equipo de Geekshubs (&lt;a href=&#34;https://geekshubs.com/&#34;&gt;https://geekshubs.com/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como CTOs, nos perdemos en las dinámicas, métodos y hypes olvidando cuál es nuestro verdadero objetivo (ganar $$$) y cómo conseguirlo (delivery de rápido, regular y de calidad a producción).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta presentación, repasaremos algunos de los trucos y observaciones resultantes de mi experiencia como consultor y CTO de algunas empresas .com para encaminar al equipo hacia esa obsesión de entregar valor lo antes y lo más rápido posible. Que la disfrutéis!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí os dejo la charla en video, las slides y una entrevista que me hicieron después.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploying Symfony (and PHP) apps with Ansistrano</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/deploying-symfony-and-php-apps-with-ansistrano/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 08:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/deploying-symfony-and-php-apps-with-ansistrano/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;
  &lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;For a long time, &lt;a href=&#34;http://capifony.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Capifony&lt;/a&gt; was, without any doubt, the facto option for deploying Symfony2 applications. Capifony is a ruby gem based in &lt;/span&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/capistrano/capistrano&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Capistrano&lt;/a&gt; v2, an open source tool for running scripts on multiple servers with a deployment flow built-in. It’s primary use is for easily deploying applications. While it was built specifically for deploying &lt;a href=&#34;http://rubyonrails.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rails&lt;/a&gt; apps, it’s pretty simple to customize it to deploy other types of applications. At that time, alternatives were shell scripting or Fabric. Now there&amp;#8217;s a better one, Ansistrano.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 05:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os dejo el video sobre DDD Tactical Design que hice en la Monthly Talk de PHPBarcelona. Nos dio tiempo a charlar un poco de estrategia, ver los Value Objects, Entities y algo de Repositories. La charla está basada en el libro que Christian, Keyvan y yo estamos escribiendo en leanpub: &lt;a href=&#34;https://leanpub.com/ddd-in-php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;#8220;Domain-Driven Design with PHP by Examples&amp;#8221;&lt;/a&gt;. En los últimos 30 minutos hablo sobre cómo estamos gestionando la Integración Continua en Atrápalo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>