<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SOLID on Carlos Buenosvinos</title>
    <link>https://carlosbuenosvinos.com/tags/solid/</link>
    <description>Recent content in SOLID on Carlos Buenosvinos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/tags/solid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#MayTheRigorBeWithYou: Presentamos las “Rigor Talks”</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/maytherigorbewithyou-presentamos-las-rigor-talks/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/maytherigorbewithyou-presentamos-las-rigor-talks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amigos del rigor! Hola! Siguiendo la senda de los más grandes como &lt;a href=&#34;https://cleancoders.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CleanCoders.com&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;http://codely.tv/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CodelyTV&lt;/a&gt; a.k.a. #cosaMuyFina, tengo el placer de presentaros las &amp;#8220;Rigor Talks&amp;#8221;. Videos cortos de entre 5 y 10 minutos, en Español, que iré publicando de forma periódica con aquellos trucos sobre desarrollo de software que veo que se repiten en las consultorías que hago por esos mundos. Los videos están hechos con todo el cariño y amor para que os resulten útiles en vuestro día a día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fecha de hoy, tengo 12 ya grabados que iré publicando en YouTube y en el blog de forma regular. Para muestra de los primeros videos que iremos publicando (Guard Clauses, Self-Encapsulation, Named Constructors, Test Class, Self-Shunt, Inmutabilidad y Mutant Testing). Os dejo una imagencilla ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para el Desarrollo Profesional PHP (edición 2014)</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/guia-para-el-desarrollo-profesional-php-edicion-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 08:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/guia-para-el-desarrollo-profesional-php-edicion-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rascando por Youtube, encontré este vídeo de 2014, de una presentación que hice en LaSalle inspirada por &lt;a href=&#34;http://carlosbuenosvinos.com/desarrollo-php-profesional/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;otra que hice en Castellón en 2011&lt;/a&gt;. La idea es hacer un overview del ecosistema PHP y puntos importantes a la hora de montar un ciclo de desarrollo basado en esta tecnología. Que la disfrutéis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domain-Driven Design: Logging with Domain Events Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-logging-with-domain-events-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 08:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-logging-with-domain-events-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando trabajamos con aplicaciones DDD-style (aunque para las otras también aplica), una de las preguntas clásicas es como ejecutar tareas relacionadas con infraestructura desde las zonas más internas como Value Object o Entidades, sin violar la dependencias hacia capas superiores e incluso el SRP. Un ejemplo es logar información como acciones de usuario (tipo intento de acceso al sistema, alta de usuario, baja de usuario, etc.). El pasado Viernes, orientamos la formación de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AtrapaloEng&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@AtrapaloEng&lt;/a&gt; sobre este tema. Os dejo el video y los ejercicios. Formación práctica basada en el proyecto de &lt;a href=&#34;https://github.com/dddinphp/last-wishes&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;LastWishes&lt;/a&gt; con múltiples ejercicios resueltos in live coding.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domain-Driven Design: Aggregates Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title>
      <link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-aggregates-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-aggregates-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Atrápalo, estamos haciendo formación semanal sobre DDD. Estoy grabando todos los screencast y los iré publicando semana a semana. El primero sobre Strategical no lo pudimos grabar pero gran parte del contenido lo podéis encontrar en la sesión que grabé en la &lt;a href=&#34;http://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/&#34; title=&#34;Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)&#34;&gt;Monthly Talk&lt;/a&gt; en Octubre de 2014. A continuación, os dejo la sesión de formación sobre Aggregates, al final hay discusión sobre SOLID, especialmente SRP. Que la disfrutéis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>