<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ddd on Carlos Buenosvinos</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tags/ddd/</link><description>Recent content in ddd on Carlos Buenosvinos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 18:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://carlosbuenosvinos.com/tags/ddd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Consultoría en Opositatest: Monolito o Microservicios</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/consultoria-en-opositatest-y-charla-en-php-coruna-cqrs-live-coding-con-carlos-buenosvinos-y-christian-soronellas/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/consultoria-en-opositatest-y-charla-en-php-coruna-cqrs-live-coding-con-carlos-buenosvinos-y-christian-soronellas/</guid><description>&lt;p>El pasado Marzo, &lt;a href="https://twitter.com/theUniC">Christian Soronellas&lt;/a> y yo estuvimos en A Coruña ayudando al equipo de &lt;a href="https://www.opositatest.com/">Opositatest&lt;/a> con algunos de sus retos. Me gustaría compartir con vosotros cómo ha sido el proceso de principio (contacto, precio, preparación, contenido y seguimiento) así como daros a conocer Opositatest. Si estáis buscando un equipo con retos interesantes, vivís por A Coruña o podéis trabajar en remoto, vale la pena que habléis con ellos. Podéis revisar la oferta &lt;a href="https://drive.google.com/file/d/1ukrhgf3ylubdE8hBZ46HgvjlWnMzo0le/view">aquí&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design Destilado</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-destilado/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-destilado/</guid><description>Ha llegado el día, ya está disponible la traducción de &amp;ldquo;Domain-Driven Design Distilled&amp;rdquo; en español. Estoy muy contento de haber podido colaborar en este proyecto y ayudar a Vaughn Vernon es su tarea divulgadora.
Mi trabajo se ha centrado en la traducción principal del texto original para que después la empresa editora lo ajustase a libertad. Lo comento, especialmente para mis conocidos en España, ya que dicha empresa es Colombiana y el resultado final tiene tintes de Español latinoamericano.</description></item><item><title>Consultoría en O2O y Charla en PHPMad: Road from Hexagonal Architecture to Event Sourcing</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/consultoria-en-o2o-y-charla-en-phpmad-road-from-hexagonal-architecture-to-event-sourcing/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/consultoria-en-o2o-y-charla-en-phpmad-road-from-hexagonal-architecture-to-event-sourcing/</guid><description>&lt;p>Aquí os dejo la presentación del pasado 5 de Noviembre en &lt;a href="https://www.meetup.com/es-ES/phpmad/events/265901912/">PHPMad&lt;/a>. Aprovechando que estuve echando un cable a los amigos de &lt;a href="https://www.mo2o.com/en/">O2O&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>No necesitáis consultoría sobre DDD: Caso Motor de Reservas</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/no-necesitais-consultoria-o-formacion-sobre-ddd-caso-1/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 09:00:15 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/no-necesitais-consultoria-o-formacion-sobre-ddd-caso-1/</guid><description>&lt;p>Cuando una empresa me contacta para hacer consultoría, monto un Skype para entender mejor las necesidades y la situación en la que se encuentra. Normalmente, hablo con un par de técnicos y/o el CTO que me cuentan sus dificultades. Tengo varias de éstas al mes. Algunas son empresas grandes (50 developers o más) y más pequeñas (menos de 10 developers). Como no me gano la vida haciendo consultoría, soy muy imparcial con lo que necesitan y &lt;strong>sobretodo con lo que no necesitan&lt;/strong>. En sus dificultades, algunos patrones se repiten (miedos, prejuicios, presiones, modas, etc.). Me gustaría resumir cómo fue una de esas video conferencias por si podéis estar en la misma situación.&lt;/p></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #6 – Named Constructors IV (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-6-named-constructors-iv-spanish/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 10:00:26 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-6-named-constructors-iv-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Acabamos con la serie sobre “Named Constructors” con el último video de los cuatro. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #5 – Named Constructors III (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-5-named-constructors-iii-spanish/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 10:00:17 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-5-named-constructors-iii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre “Named Constructors” con el tercer de los cuatro videos. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #4 – Named Constructors II (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-4-named-constructors-ii-spanish/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 10:00:05 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-4-named-constructors-ii-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Seguimos con la serie sobre “Named Constructors” con el segundo de los cuatro videos. He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Rigor Talks – PHP – #3 – Named Constructors I (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-3-named-constructors-i-spanish/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:00:05 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rigor-talks-php-3-named-constructors-i-spanish/</guid><description>&lt;p>Hola Amigos del Rigor! Vamos a arrancar un serie de 4 videos sobre “Named Constructors”. También conocidos como “Semantic Constructors” o “Constructor Methods”. Aquí os dejo el primero.&lt;/p>
&lt;p>He creado una lista de reproducción pública con los videos que vaya publicando. La podéis encontrar &lt;!-- raw HTML omitted -->aquí&lt;!-- raw HTML omitted -->. Espero que os guste!&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>#MayTheRigorBeWithYou&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Awesome two days helping @Lowpost_es team</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/awesome-two-days-helping-lowpost_es-team/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 09:00:57 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/awesome-two-days-helping-lowpost_es-team/</guid><description>&lt;p>I have recently visited Valencia in order to help my friends at &lt;!-- raw HTML omitted -->Lowpost&lt;!-- raw HTML omitted -->. It was great and I had a lot of fun! I would like to tell you a bit about how it was.&lt;/p>
&lt;h3 id="who-is-lowpost">Who is Lowpost?&lt;/h3>
&lt;p>Lowpost is a cool start-up that are focused in Content Marketing. Lowpost connects companies that need interesting content with authors that can write about such topics. Authors bet for the open jobs and then they deliver the content to the final customer. Everything around such process is managed by the Lowpost platform.&lt;/p>
&lt;p>As a start-up, they have grown quite fast, so their code. They started with Drupal, as many start-ups, and then they added a Silex application. You know that testing is difficult, however, doing unit testing for Drupal is a challenge.&lt;/p>
&lt;h3 id="what-we-did">What we did?&lt;/h3></description></item><item><title>Entrevista en @CodelyTV</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/entrevista-en-codelytv/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 18:17:46 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/entrevista-en-codelytv/</guid><description>&lt;p>Aquí os dejo la entrevista que me hizo Javier Ferrer, la cara visible de &lt;!-- raw HTML omitted -->CodelyTV&lt;!-- raw HTML omitted -->, en Julio de 2016. A parte del video, se curró la &lt;!-- raw HTML omitted -->transcripción&lt;!-- raw HTML omitted --> de las cosas más relevantes. Me gustaría agradecerle personalmente el buen trato y el interés.&lt;/p></description></item><item><title>“Domain-Driven Design in PHP” (@dddbook) is finished</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-in-php-book-is-finished/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 11:00:11 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-in-php-book-is-finished/</guid><description>&lt;p>Today, Keyvan, Christian and me are very happy to announce that &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design in PHP”&lt;!-- raw HTML omitted --> book is 100% complete. &lt;strong>380 pages&lt;/strong> and around &lt;strong>1400 readers&lt;/strong> so far.&lt;/p>
&lt;h4 id="thanks">Thanks&lt;/h4>
&lt;p>Thanks, thanks, thanks.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to everyone that has supported us in this project.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Christian&lt;/strong> and &lt;strong>Keyvan&lt;/strong>. We don’t need words to understand each other.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to our &lt;strong>families&lt;/strong> and &lt;strong>friends&lt;/strong>. Love is what you need to keep pushing.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Edd Mann&lt;/strong> for helping at the beginning with the language implementation details ;).&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Matthias Noback&lt;/strong> for his suggestions and his foreword.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Vaughn Vernon&lt;/strong> for being pragmatic and inspiring.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Ricard Clau, Albert Casademont, Victor Guardiola&lt;/strong> and &lt;strong>Jordi Abad&lt;/strong> for your contributions.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to &lt;strong>Natalye Childress&lt;/strong> for non stopping asking about uppercase or lowercase. With your work, the book can be read.&lt;/p>
&lt;p>Thanks to everyone that committed fixes, you are great: &lt;strong>Jonathan Wondrusch, César Rodríguez, Yannick Voyer, Oriol González, Henry Snoek, Tom Jowitt, Sascha Schimke, Sven Herrmann, Daniel Abad, Luis Rovirosa, Luis Cordova, Raúl Ramos, Juan Maturana, Nil Portugués, Nikolay Zujev, Fernando Pradas, Raúl Araya, Neal Brooks, Hubert Béague, Aleksander Rekść, Sebastian Machuca, Nicolas Oelgart, and Marc Aube.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Event Sourcing is not a messaging integration pattern</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/event-sourcing-is-not-a-messaging-integration-pattern/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2016 15:46:58 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/event-sourcing-is-not-a-messaging-integration-pattern/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>tl;dr: If you are sending messages to RabbitMQ to communicate one application to another, you are not doing Event Sourcing. You’re just doing messaging ;)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>In the last two months, I’ve seen different nice talks using DDD, CQRS or Event Sourcing in the talk title. However, after watching the content, I think there are some general misunderstandings about some of the concepts. The most important one, in my honest opinion, is calling Event Sourcing to sending messaging to other applications using a broker. Event Sourcing is not about that. Let me explain a bit more.&lt;/p></description></item><item><title>Rendimiento con Domain Events, Proyecciones y principios de CQRS</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/rendimiento-con-domain-events-proyecciones-y-principios-de-cqrs/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 07:00:38 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/rendimiento-con-domain-events-proyecciones-y-principios-de-cqrs/</guid><description>&lt;p>Cuando desarrollamos una aplicación nueva, todo va muy rapidito. Hay poco tráfico, pocas queries y si hay alguna más “dura” usamos alguna cache como Memcached o Redis. Pero a medida que agregamos más funcionalidad a una página, el número de queries a base de datos u otras infraestructuras va creciendo. Hasta que sin saber cómo, haces 300 queries, y no es broma, en la ficha de algún producto.&lt;/p>
&lt;p>El problema es que estamos acostumbrados a hacer muchas queries de lectura y muy pocas de escritura en estructuras bastante normalizadas. Eso escala mal en base a nueva funcionalidad. Un buen approach en busca del máximo rendimiento es la consistencia eventual, estructuras desnormalizadas y proyecciones.&lt;/p>
&lt;p>Os dejo el video de la formación de @AtrapaloEng sobre cómo el uso de Eventos de Dominio y el uso de conceptos de CQRS nos pueden ayudar enormemente a mejorar el rendimiento de nuestras aplicaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Doctrine 2.5, DDD, Entities and Identities</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/doctrine-25-ddd-entities-and-identities/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 08:00:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/doctrine-25-ddd-entities-and-identities/</guid><description>&lt;p>If you’re developing applications in a Domain-Driven Design style and using Doctrine 2.5, you may be struggling with implementing your entities identities, I mean, UserId, ProductId, and so on. Embeddables are cool, but limited. Surrogates are not necessary anymore. Here are some short tips and examples about how to proceed.&lt;/p></description></item><item><title>Guía para el Desarrollo Profesional PHP (edición 2014)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/guia-para-el-desarrollo-profesional-php-edicion-2014/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 08:00:39 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/guia-para-el-desarrollo-profesional-php-edicion-2014/</guid><description>&lt;p>Rascando por Youtube, encontré este vídeo de 2014, de una presentación que hice en LaSalle inspirada por &lt;!-- raw HTML omitted -->otra que hice en Castellón en 2011&lt;!-- raw HTML omitted -->. La idea es hacer un overview del ecosistema PHP y puntos importantes a la hora de montar un ciclo de desarrollo basado en esta tecnología. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Logging with Domain Events Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-logging-with-domain-events-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2015 08:30:09 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-logging-with-domain-events-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Cuando trabajamos con aplicaciones DDD-style (aunque para las otras también aplica), una de las preguntas clásicas es como ejecutar tareas relacionadas con infraestructura desde las zonas más internas como Value Object o Entidades, sin violar la dependencias hacia capas superiores e incluso el SRP. Un ejemplo es logar información como acciones de usuario (tipo intento de acceso al sistema, alta de usuario, baja de usuario, etc.). El pasado Viernes, orientamos la formación de &lt;!-- raw HTML omitted -->@AtrapaloEng&lt;!-- raw HTML omitted --> sobre este tema. Os dejo el video y los ejercicios. Formación práctica basada en el proyecto de &lt;!-- raw HTML omitted -->LastWishes&lt;!-- raw HTML omitted --> con múltiples ejercicios resueltos in live coding.&lt;/p></description></item><item><title>Consulta sobre DDD #1: Pregunta sobre las entidades en DDD (Identidad y UUID)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/consulta-sobre-ddd-1-entidades-identidad-uuid/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2015 07:30:53 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/consulta-sobre-ddd-1-entidades-identidad-uuid/</guid><description>&lt;p>A raíz del libro &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design in PHP”&lt;!-- raw HTML omitted --> y los videos que tengo en &lt;!-- raw HTML omitted -->Youtube&lt;!-- raw HTML omitted -->, semanalmente, me van llegando consultas sobre temas de relacionados. Son bastante interesantes y me gustaría compartirlas así como mis respuestas. A los autores de los mails les he pedido permiso para publicar la conversión. Las iré agregando en la medida que pueda. La primera es de Álex sobre Entidades, Identidad y UUIDs.&lt;/p></description></item><item><title>“Implementing Domain-Driven Design” Workshop in Barcelona</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/implementing-domain-driven-design-workshop-in-barcelona/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2014 07:33:12 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/implementing-domain-driven-design-workshop-in-barcelona/</guid><description>&lt;p>Since 2012 and after two years reading and working with Domain-Driven Design approaches, in 2014, Christian (&lt;!-- raw HTML omitted -->@theUniC&lt;!-- raw HTML omitted -->) and me went to Berlin to get trained by Vaughn Vernon, author of “Implementing Domain-Driven Design” book. The training was fantastic, all the concepts that were going around on their minds up to that moment, got stuck into the ground in the 3 days IDDD workshop. However, they were the only two PHP developers there in a room full of Java and .NET. That was quite funny.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Code Structure and Application Services Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-code-structure-and-application-services-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 10:00:06 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-code-structure-and-application-services-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Siguiendo con la formación de DDD en Atrápalo, os dejo la sesión de formación sobre Code Structure and Application Services. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Domain Events and BC Integration Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-domain-events-and-bc-integration-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2014 06:57:10 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-domain-events-and-bc-integration-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>Siguiendo con la formación de DDD en Atrápalo, os dejo la sesión de formación sobre Domain Events y BC Integration. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Bounded Context Integration (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-bounded-context-integration-spanish/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 09:00:35 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-bounded-context-integration-spanish/</guid><description>&lt;p>Os dejo el video de la charla que impartí el pasado 25 de Octubre de 2014 en la Barcelona Software Craftsmanship.&lt;/p></description></item><item><title>Domain-Driven Design: Aggregates Webcast at @AtrapaloEng (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-aggregates-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:00:40 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/domain-driven-design-aggregates-webcast-at-atrapaloeng-spanish/</guid><description>&lt;p>En Atrápalo, estamos haciendo formación semanal sobre DDD. Estoy grabando todos los screencast y los iré publicando semana a semana. El primero sobre Strategical no lo pudimos grabar pero gran parte del contenido lo podéis encontrar en la sesión que grabé en la &lt;a href="http://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/" title="Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)">Monthly Talk&lt;/a> en Octubre de 2014. A continuación, os dejo la sesión de formación sobre Aggregates, al final hay discusión sobre SOLID, especialmente SRP. Que la disfrutéis.&lt;/p></description></item><item><title>Tactical Domain-Driven Design Screencast at PHPBarcelona (Spanish)</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2014 05:59:28 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/tactical-domain-driven-design-screencast-at-phpbarcelona-spanish/</guid><description>&lt;p>Os dejo el video sobre DDD Tactical Design que hice en la Monthly Talk de PHPBarcelona. Nos dio tiempo a charlar un poco de estrategia, ver los Value Objects, Entities y algo de Repositories. La charla está basada en el libro que Christian, Keyvan y yo estamos escribiendo en leanpub: &lt;!-- raw HTML omitted -->“Domain-Driven Design with PHP by Examples”&lt;!-- raw HTML omitted -->. En los últimos 30 minutos hablo sobre cómo estamos gestionando la Integración Continua en Atrápalo.&lt;/p></description></item><item><title>“Hexagonal Architecture with PHP” was published in phparch|magazine</title><link>https://carlosbuenosvinos.com/hexagonal-architecture-with-php-was-published-in-phparch-magazine/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2014 17:41:22 +0000</pubDate><guid>https://carlosbuenosvinos.com/hexagonal-architecture-with-php-was-published-in-phparch-magazine/</guid><description>&lt;p>This week, the php|architect magazine has &lt;!-- raw HTML omitted -->published&lt;!-- raw HTML omitted --> an article of mine about “Hexagonal Architecture with PHP”. Here’s the introduction:&lt;/p>
&lt;p>“With the rise of DDD (domain-driven development), architectures promoting domain-centric designs are becoming more popular. This is the case with &lt;!-- raw HTML omitted -->Hexagonal Architecture&lt;!-- raw HTML omitted -->, also known as &lt;!-- raw HTML omitted -->Ports and Adapters&lt;!-- raw HTML omitted -->, that seems to have been rediscovered recently by PHP developers. Invented in 2005 by Alistair Cockburn, one of the Agile Manifesto authors, the Hexagonal Architecture allows an application to be equally driven by users, programs, automated tests, or batch scripts, while being developed and tested in isolation from its eventual run-time devices and databases. This results in infrastructure-agnostic web applications that are easier to test, write, and maintain. Let’s see how to apply it using real PHP examples.”&lt;/p>
&lt;p>I would like to share with you some thought, the cover and the code repository.&lt;/p></description></item></channel></rss>